{"text": "VOLTAR AO SUM\u00c1RIO\nPARECER PR\u00c9VIO\n97\n3\u00aa SESS\u00c3O ESPECIAL DO PLENO REALIZADA EM 27/07/2016\nPROCESSO TCE-PE N\u00b0 15100188-1\nRELATORA: CONSELHEIRA TERESA DUERE\nMODALIDADE - TIPO: PRESTA\u00c7\u00c3O DE CONTAS - GOVERNO\nEXERC\u00cdCIO: 2014\nUNIDADE JURISDICIONADA: GOVERNO DO ESTADO DE PERNAMBUCO\nINTERESSADOS: CARLOS ALBERTO DE MIRANDA MEDEIROS, D\u00c9CIO JOS\u00c9 PADILHA DA CRUZ, DJALMO DE OLIVEIRA LE\u00c3O, EDUARDO HENRIQUE ACCIOLY \nCAMPOS, JO\u00c3O SOARES LYRA NETO, JOS\u00c9 HENRIQUE WANDERLEY FILHO, MARCIO STEFANNI MONTEIRO MORAIS, PAULO HENRIQUE SARAIVA C\u00c2MARA, \nRODRIGO GAYGER AMARO\n\u00d3RG\u00c3O JULGADOR: PLENO\nPRESIDENTE DA SESS\u00c3O: CONSELHEIRO CARLOS PORTO\nPARECER PR\u00c9VIO\nDecidiu o Pleno do Tribunal de Contas do Estado de Pernambuco em sess\u00e3o especial realizada no dia 27/07/2016\nCONSIDERANDO o Relat\u00f3rio T\u00e9cnico e os Esclarecimentos do Governo do Estado de Pernambuco;\nCONSIDERANDO que as contas do Poder Executivo atinentes ao exerc\u00edcio financeiro de 2014 foram prestadas pelo Governador do Estado ao Poder Legislativo Estadual \nno prazo e nas condi\u00e7\u00f5es exigidas pela Constitui\u00e7\u00e3o do Estado;\nCONSIDERANDO que o Balan\u00e7o Geral do Estado, retratado nos Balan\u00e7os Or\u00e7ament\u00e1rio, Financeiro e Patrimonial e nos Demonstrativos das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais, bem \ncomo nos demonstrativos previstos na Lei de Responsabilidade Fiscal-LRF, est\u00e1 escriturado conforme os preceitos legalmente estabelecidos;\nCONSIDERANDO que foram observados os limites de despesas com pessoal, previstos na Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), em todos os quadrimestres do exerc\u00edcio de \n2014;\nCONSIDERANDO que os limites de endividamento, realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, pagamento da d\u00edvida e concess\u00f5es de garantias, previstos na LRF, tamb\u00e9m foram \ncumpridos;\nCONSIDERANDO que, al\u00e9m do cumprimento de outros limites, houve a observ\u00e2ncia dos limites m\u00ednimos constitucionais para aplica\u00e7\u00e3o de recursos em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os \np\u00fablicos de sa\u00fade e manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino (CF artigos 198, \u00a7 2\u00ba, e 212);\nCONSIDERANDO que estiveram \u00e0 frente do Governo do Estado de Pernambuco, no exerc\u00edcio de 2014, o Excelent\u00edssimo Senhor Eduardo Henrique Accioly Campos, pelo \nper\u00edodo de 01/01/2014 a 04/04/2014, e o Excelent\u00edssimo Senhor Jo\u00e3o Soares Lyra Neto, pelo per\u00edodo de 05/04/2014 a 31/12/2014.\nParte:\nEduardo Henrique Accioly Campos\nUnidade(s) Jurisdicionada(s):\nGoverno do Estado de Pernambuco\nCONSIDERANDO o disposto nos artigos 70 e 71, inciso I, combinados com o artigo 75, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\nEMITIR Parecer Pr\u00e9vio recomendando \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado de Pernambuco a Aprova\u00e7\u00e3o das contas do(a) Governador(a), Sr(a) Eduardo Henrique Accioly \nCampos, Aprova\u00e7\u00e3o relativas ao exerc\u00edcio financeiro de 2014\nParte:\nJo\u00e3o Soares Lyra Neto\nUnidade(s) Jurisdicionada(s):\nGoverno do Estado de Pernambuco\nCONSIDERANDO o disposto nos artigos 70 e 71, inciso I, combinados com o artigo 75, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\nEMITIR Parecer Pr\u00e9vio recomendando \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado de Pernambuco a Aprova\u00e7\u00e3o das contas do(a) Governador(a), Sr(a) Jo\u00e3o Soares Lyra Neto, rela-\ntivas ao exerc\u00edcio financeiro de 2014\n\nVOLTAR AO SUM\u00c1RIO\nPARECER PR\u00c9VIO\n98\nAinda, encaminhar ao Governo do Estado as seguintes recomenda\u00e7\u00f5es:\n1 - Proceder a levantamento das necessidades de pessoal, nas v\u00e1rias Secretarias e \u00f3rg\u00e3os do Governo, objetivando a consolida\u00e7\u00e3o de um quadro de servidores efetivos na \nadministra\u00e7\u00e3o estadual, por meio da realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico ou nomea\u00e7\u00e3o para os cargos cujo concurso ainda esteja no prazo de validade;\n2 - Realizar uma an\u00e1lise mais acurada, \u00e0 luz da S\u00famula Vinculante n.\u00ba 43 do Supremo Tribunal Federal, do enquadramento/aproveitamento de 244 servidores cedidos \n\u00e0 FUNAPE, \u00e0 Procuradoria Geral do Estado e \u00e0 ARPE, em cargos de \"quadro suplementar\" das citadas unidades, promovido pelas Leis Complementares 274/14, 275/14 e \n283/14.\n3 - Envidar esfor\u00e7os para implantar definitivamente o controle por fonte de recursos, como exigido pela Secretaria do Tesouro Nacional;\n4 - Observar as orienta\u00e7\u00f5es dos t\u00e9cnicos deste Tribunal, no corpo do Relat\u00f3rio T\u00e9cnico (itens 3.1.3 e 3.3.1), objetivando maior controle na elabora\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00f5es e execu\u00e7\u00e3o \ndo or\u00e7amento de investimento das estatais n\u00e3o dependentes vinculadas ao Poder Executivo Estadual, bem como quanto \u00e0 gest\u00e3o e controle das fontes de recursos vin-\nculados ao Fundo Estadual de Combate e Erradica\u00e7\u00e3o da Pobreza \u2013 FECEP e \u00e0 corre\u00e7\u00e3o dos registros cont\u00e1beis da Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o do Dom\u00ednio Econ\u00f4mico \u2013\nCIDE;\n5 - Intensificar a\u00e7\u00f5es no sentido de melhorar a distribui\u00e7\u00e3o dos recursos da Sa\u00fade, com aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0s \u00e1reas deficit\u00e1rias da regi\u00e3o interiorana do Estado, notadamente \nno que se refere a leitos e equipamentos hospitalares;\n6 - Incluir, no c\u00e1lculo do limite de despesas total com pessoal do Poder Executivo, as despesas de pessoal que se referem \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de atividades final\u00edsticas da Secretaria \nde Sa\u00fade de Pernambuco, para as quais haja correspond\u00eancia com cargos e fun\u00e7\u00f5es do seu quadro de servidores, provenientes da contrata\u00e7\u00e3o de Organiza\u00e7\u00f5es Sociais, nos \ntermos da Resolu\u00e7\u00e3o TC n.\u00ba 20/2005 (art. 8\u00ba, \u00a7 5\u00ba) que disciplina o tema no \u00e2mbito deste Tribunal, bem como do Ac\u00f3rd\u00e3o TC n\u00ba 069/2013 e do Parecer Pr\u00e9vio relativo \u00e0s \nContas do Governo do Estado do exerc\u00edcio de 2013, espec\u00edficos do Governo do Estado, que seguem precedentes deste Casa (Ac\u00f3rd\u00e3o TC n.\u00ba 108/13 e Decis\u00e3o TC n.\u00ba 1134/04) \no mesmo devendo-se aplicar a outras entidades n\u00e3o governamentais que executem atividades-fins do Estado;\n7 - Adotar controles no sentido de que os \u00f3rg\u00e3os parceiros exijam das Organiza\u00e7\u00f5es Sociais e das OSCIPs o cumprimento dos prazos estabelecidos para enviar os requeri-\nmentos (munidos da adequada e completa documenta\u00e7\u00e3o) de renova\u00e7\u00e3o de sua qualifica\u00e7\u00e3o, em observ\u00e2ncia ao disposto no art. 27-A da Lei Estadual no 11.743/2000, que \ndetermina que a cada dois anos as entidades qualificadas como Organiza\u00e7\u00e3o Social ou OSCIP dever\u00e3o fazer a renova\u00e7\u00e3o da titula\u00e7\u00e3o;\n8 - Intensificar as a\u00e7\u00f5es que possibilitem \u00e0 ARPE desempenhar adequadamente suas atribui\u00e7\u00f5es, em especial a fiscaliza\u00e7\u00e3o efetiva dos Contratos de Gest\u00e3o e Termos de \nParceria firmados entre o Governo do Estado e as Organiza\u00e7\u00f5es Sociais e Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico;\n9 - Evidenciar o resultado previdenci\u00e1rio conforme orienta a Portaria STN 637/2012, bem como registrar, no Balan\u00e7o Patrimonial, o passivo atuarial do estado, nos termos \npropostos pela pr\u00f3pria defesa, \"atrav\u00e9s de constitui\u00e7\u00e3o de provis\u00e3o patrimonial que evidencie a estimativa mais adequada do valor necess\u00e1rio para liquidar a respectiva \nobriga\u00e7\u00e3o presente, e essa provis\u00e3o resultar\u00e1 num melhoramento da transpar\u00eancia, pela adequada evidencia\u00e7\u00e3o do desequil\u00edbrio atuarial no Balan\u00e7o Geral do Estado\";\n10 - Refor\u00e7ar o sistema cont\u00e1bil a fim de evitar as incongru\u00eancias, equ\u00edvocos e registros err\u00f4neos apontados pela auditoria e reconhecidas pela defesa.\nDETERMINAR, por fim, a formaliza\u00e7\u00e3o de processos de Auditoria Especial, abrangendo os per\u00edodos discriminados no corpo desta delibera\u00e7\u00e3o, para que a Coordenadoria de \nControle Externo desta Casa: 1) fiscalize os recursos repassados \u00e0s Ger\u00eancias Regionais de Educa\u00e7\u00e3o (GREs), com \u00eanfase no processo de presta\u00e7\u00e3o de contas; 2) fiscalize as \nOrganiza\u00e7\u00f5es Sociais da \u00e1rea de Sa\u00fade; 3) fiscalize as demais Organiza\u00e7\u00f5es Sociais com as quais o Estado vem fazendo parcerias (exceto as da \u00e1rea de sa\u00fade, contempladas \nna auditoria acima apresentada); e 4) fiscalize as subven\u00e7\u00f5es sociais repassadas \u00e0s entidades privadas.\nPresentes durante o julgamento do processo na sess\u00e3o:\nCONSELHEIRO CARLOS PORTO - Presidente da Sess\u00e3o\nCONSELHEIRA TERESA DUERE - Relatora\nCONSELHEIRO DIRCEU RODOLFO DE MELO J\u00daNIOR - Acompanhou o voto da relatora\nCONSELHEIRO RANILSON RAMOS - Acompanhou o voto da relatora\nCONSELHEIRO SUBSTITUTO RICARDO RIOS - Acompanhou o voto da relatora\nCONSELHEIRA SUBSTITUTA ALDA MAGALH\u00c3ES - Divergiu do voto da relatora.\nCONSELHEIRO SUBSTITUTO MARCOS N\u00d3BREGA - Acompanhou o voto da relatora\nPROCURADOR-GERAL DO MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO DE CONTAS - Dr. CRISTIANO DA PAIX\u00c3O PIMENTEL\n", "labels": [[27, 29, "PER"], [391, 392, "LOC"], [421, 424, "ORG"], [431, 432, "LOC"], [432, 501, "LAW"], [510, 512, "LOC"], [561, 564, "ORG"], [576, 578, "ORG"], [630, 633, "ORG"], [644, 648, "ORG"], [652, 656, "ORG"], [664, 675, "ORG"], [685, 687, "ORG"], [776, 780, "ORG"], [809, 811, "ORG"], [850, 852, "PER"], [916, 918, "ORG"], [923, 926, "ORG"], [950, 953, "ORG"], [981, 986, "ORG"], [1051, 1053, "ORG"], [1082, 1085, "ORG"], [1126, 1135, "ORG"], [1141, 1143, "ORG"], [1212, 1215, "ORG"], [1374, 1376, "PER"]]}
{"text": "PROCESSO TCE-PE N\u00ba 1723803-1  \nSESS\u00c3O ORDIN\u00c1RIA REALIZADA EM 19/12/2017 \nAUDITORIA ESPECIAL \nUNIDADE GESTORA: PREFEITURA MUNICIPAL DE ABREU E LIMA\nINTERESSADOS: Srs. MARCOS JOS\u00c9 DA SILVA, CRISTIANE DE \nAZEVEDO \nMONETA \nNUNES, \nABRA\u00c3O \nBARBOSA \nDA \nSILVA, \nJOSELANE MARIA SILVA, TATIANA DA SILVA OLIVEIRA, JADIEL \nDUQUE DOS SANTOS, MARIA AUXILIADORA DA SILVA E MICHELLE \nFERREIRA DE OLIVEIRA RESPONS\u00c1VEL PELA A EMPRESA OURO \nTURISMO LOCADORA LTDA. - EPP\nADVOGADO: Dr. JO\u00c3O VITA FRAGOSO DE MEDEIROS  \u2013  OAB/PE \nN\u00ba 12.058 \nPRESIDENTE, EM EXERC\u00cdCIO, E RELATOR: CONSELHEIRO MARCOS \nLORETO\n\u00d3RG\u00c3O JULGADOR: SEGUNDA C\u00c2MARA \nAC\u00d3RD\u00c3O T.C. N\u00ba 1434/17\n  \nVISTOS, relatados e discutidos os autos do Processo TCE-PE \nn\u00ba 1723803-1, RELATIVO \u00c0 AUDITORIA ESPECIAL REALIZADA NA \nPREFEITURA MUNICIPAL DE ABREU E LIMA RELATIVA AO EXERC\u00cdCIO \nDE 2017, COM O OBJETIVO DE ANALISAR A REGULARIDADE DA \nDISPENSA N\u00ba 002/2017(PROCESSO ADMINISTRATIVO N\u00ba 010/2017), \nACORDAM, \u00e0 unanimidade, os Conselheiros da Segunda C\u00e2mara do \nTribunal de Contas do Estado, nos termos do voto do Relator, que integra o \npresente Ac\u00f3rd\u00e3o, \nCONSIDERANDO a aus\u00eancia de justificativa plaus\u00edvel para a Dispensa \nn\u00ba 002/2017 (Processo Administrativo n\u00ba 010/2017), promovida pela \nPrefeitura Municipal de Abreu e Lima, para contrata\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica \nem car\u00e1ter emergencial para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de transporte escolar, a \nqual culminou no Contrato n\u00ba 006/2017;\nCONSIDERANDO que restou configurada a subcontrata\u00e7\u00e3o informal do \nobjeto contratual, pr\u00e1tica essa vedada no pacto firmado (Cl\u00e1usula 13 do \nContrato n\u00ba 006/2017);\nCONSIDERANDO que a Dispensa n\u00ba 002/2017 foi publicizada de forma \nextempor\u00e2nea (artigo 26, caput, da Lei 8.666/93);\nCONSIDERANDO a inexecu\u00e7\u00e3o da vistoria dos ve\u00edculos contratados por \nmeio da Dispensa n\u00ba 002/2017, fato que repercute diretamente na \nseguran\u00e7a dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os em tela \u2013 as crian\u00e7as que estudam na \nrede p\u00fablica local;\nCONSIDERANDO que o conjunto das falhas retrorreferidas enseja o \njulgamento objeto deste feito pela irregularidade;\nCONSIDERANDO o disposto nos artigos 70 e 71, inciso II e VIII, par\u00e1grafo \n3\u00ba, combinados com o artigo 75, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e no artigo 59, \ninciso III, letra \u201cb\u201d, da Lei Estadual n\u00ba 12.600/04 (Lei Org\u00e2nica do Tribunal \nde Contas do Estado de Pernambuco),\nEm julgar IRREGULAR a Dispensa n\u00ba 002/2017 (Processo Administrativo \nn\u00ba 010/2017), a qual culminou no Contrato n\u00ba 006/2017, celebrado entre a \nPrefeitura Municipal de Abreu e Lima e a empresa Ouro Turismo Locadora \n\nLtda. \u2013  EPP, cujo objeto \u00e9 a contrata\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica em car\u00e1ter \nemergencial para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de transporte escolar.\nAplicar, ainda, com fulcro no inciso III do artigo 73 da Lei Org\u00e2nica desta \nCasa (Lei Estadual n\u00ba 12.600/2004), multas individuais no valor de \nR$ 15.699,00, equivalente a 20% do limite atualizado at\u00e9 o m\u00eas de \ndezembro/2017 do valor estabelecido no caput do retrorreferido artigo 73 da \nLei Org\u00e2nica deste TCE (reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 14.725/12), conforme \nprev\u00ea o \u00a7 1\u00ba do mesmo dispositivo \u2013 ao Prefeito Municipal Marcos Jos\u00e9 da \nSilva e ao Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o Abra\u00e3o Barbosa da Silva, penalidades \nessas que dever\u00e3o ser recolhidas, no prazo de 15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito \nem julgado deste Ac\u00f3rd\u00e3o, ao Fundo de Aperfei\u00e7oamento Profissional e \nReequipamento T\u00e9cnico do Tribunal, por interm\u00e9dio de boletos banc\u00e1rios a \nserem \nemitidos \nno \ns\u00edtio \nda \ninternet \ndeste \nTribunal \nde \nContas \n(www.tce.pe.gov.br).\nOutrossim, com base no disposto nos artigos 69 e 70, inciso V, da Lei \nEstadual no 12.600/2004, que a Administra\u00e7\u00e3o Municipal de Abreu e Lima, a \npartir da data de publica\u00e7\u00e3o deste Ac\u00f3rd\u00e3o, sob pena de aplica\u00e7\u00e3o da multa \nprevista no inciso XII do artigo 73 do citado Diploma Legal aos \nrespons\u00e1veis, contrate os servi\u00e7os de transporte escolar do Munic\u00edpio por \nmeio de regular processo licitat\u00f3rio.\nRecife,  22 de dezembro de  2017.\nConselheiro Marcos Loreto \u2013 Presidente, em exerc\u00edcio, da Segunda C\u00e2mara \ne Relator\nConselheiro Dirceu Rodolfo de Melo J\u00fanior \nPresente: Dra. Germana Laureano - Procuradora\nALAS/MNC\n", "labels": [[315, 317, "LAWDeriv"], [391, 393, "LOC"], [407, 408, "LOC"], [408, 418, "LAW"], [420, 421, "DATE"], [421, 423, "MONEY"], [440, 445, "ORG"], [522, 527, "LAWDeriv"], [547, 548, "LOC"], [548, 549, "DATE"], [552, 553, "DATE"], [570, 572, "PER"], [629, 631, "LOC"], [682, 687, "ORG"], [696, 698, "LAWDeriv"], [740, 745, "LAWDeriv"], [774, 778, "ORG"], [782, 787, "ORG"], [807, 810, "ORG"], [815, 817, "ORG"]]}
{"text": "ESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\nPROCESSO TCE-PE N\u00b0 1230056-1\nSESS\u00c3O ORDIN\u00c1RIA REALIZADA EM  31/07/2018 \nPRESTA\u00c7\u00c3O \nDE \nCONTAS \nDOS \nGESTORES \nDA \nPREFEITURA \nMUNICIPAL DE PALMARES (EXERC\u00cdCIO DE 2011)\nUNIDADE GESTORA: PREFEITURA MUNICIPAL DOS PALMARES\nINTERESSADOS: JOS\u00c9 BARTOLOMEU DE ALMEIDA MELO, JOS\u00c9 \nMAUR\u00cdCIO DO NASCIMENTO, ROGERSON SILVA FONSECA, JOSINETE \nALVES DE BARROS, MARIA DE JESUS VASCONCELOS S\u00c1 BARRETO, \nFL\u00c1VIO DE MIRANDA OLIVEIRA, JOVELINA QUIT\u00c9RIA SILVA DE LIMA, \nARY DE ALBUQUERQUE BEZERRA, FJ CONSTRU\u00c7\u00d5ES E SERVI\u00c7OS \nLTDA., ADMILSON DE ALMEIDA HENRIQUE, MARCOS ANDR\u00c9 ALVES, E \nVIA AMBIENTAL ENGENHARIA E SERVI\u00c7OS S.A. \nADVOGADOS: Drs. ARY DE ALBUQUERQUE BEZERRA \u2013  OAB/PE \nN\u00ba 15.878, ODY DE MELO MENDES \u2013 OAB/PE N\u00ba 17.295, HECTOR LUIZ \nPEREIRA DE MELO \u2013  OAB/PE N\u00ba 18.936, DELMIRO CAMPO DANTAS \nNETO \u2013  OAB/PE N\u00ba 23.101, ROSIMAR MARTINS TEIXEIRA \u2013  OAB/PE \nN\u00ba 16.000, GUILHERME MELO DA COSTA E SILVA \u2013 OAB/PE N\u00ba 20.719, \nERIC MORAES DE CASTRO E SILVA \u2013  OAB/PE N\u00ba 18.400, E DANIELA \nCRISTINA DE CASTRO MARQUES \u2013 OAB/PE N\u00ba 1263-B\nRELATOR: CONSELHEIRO SUBSTITUTO ADRIANO CISNEIROS\n\u00d3RG\u00c3O JULGADOR: PRIMEIRA C\u00c2MARA\nAC\u00d3RD\u00c3O T.C. N\u00ba 0878/18\nVISTOS, relatados e discutidos os autos do Processo TCE-PE n\u00ba 1230056-1, \nACORDAM, \u00e0 unanimidade, os Conselheiros da Primeira C\u00e2mara do Tribunal \nde Contas do Estado, nos termos do voto do Relator, que integra o presente \nAc\u00f3rd\u00e3o,\nCONSIDERANDO, parcialmente, o Parecer do Ministerio P\u00fablico de Contas \nn\u00ba 00116/2014;\nCONSIDERANDO o PGIRS \u2013 Plano de Gerenciamento de Res\u00edduos S\u00f3lidos \ndesatualizado;\nCONSIDERANDO a aus\u00eancia de implanta\u00e7\u00e3o de coleta seletiva;\nCONSIDERANDO a aus\u00eancia de Plano Operacional para Remedia\u00e7\u00e3o do \nLix\u00e3o;\nCONSIDERANDO a contrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de limpeza mediante \nsucessivas dispensas de licita\u00e7\u00e3o;\nCONSIDERANDO a defici\u00eancia na fiscaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de limpeza \nurbana, provocando entre outros problemas a exist\u00eancia de v\u00e1rios pontos \ncr\u00edticos de lixo na sede e distrito de Santo Ant\u00f4nio dos Palmares;\nCONSIDERANDO os aditamentos ilegais do contrato de loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos \npara  transportes escolares, de servidores e de finalidades diversas;\nCONSIDERANDO a desnecessidade de loca\u00e7\u00e3o da van, ao custo anual de \nR$ 75.240,00, de responsabilidade do Sr. Jos\u00e9 Bartolomeu  de Almeida Melo;\nCONSIDERANDO o pagamento por 30 dias por m\u00eas pelo servi\u00e7o de entrega \nde merenda escolar, que gerou um pagamento indevido de R$ 90.684,00 \u00e0 \nempresa FJ Constru\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os Ltda., de responsabilidade do Sr. Fl\u00e1vio \nde Miranda Oliveira e Jos\u00e9 Bartolomeu de Almeida Melo;\nCONSIDERANDO o pagamento do quilometro rodado do transporte escolar \nacima do valor contratado, causando um preju\u00edzo ao er\u00e1rio no valor de \n1\n\nESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\nR$ 12.335,15;\nCONSIDERANDO a prorroga\u00e7\u00e3o ilegal dos contratos para aquisi\u00e7\u00e3o de \ng\u00eaneros aliment\u00edcios e de combust\u00edveis;\nCONSIDERANDO a prorroga\u00e7\u00e3o irregular dos servi\u00e7os de assessoria e \nconsultoria relativos ao contrato 007/2010;\nCONSIDERANDO o disposto nos artigos 70 e 71, incisos II e VIII, par\u00e1grafo \n3\u00ba, combinados com o artigo 75, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e no artigo 59, \ninciso III, letras \u201cb\" e \"c\", da Lei Estadual n\u00ba 12.600/2004 (Lei Org\u00e2nica do \nTribunal de Contas do Estado de Pernambuco),\nEm julgar IRREGULARES as Contas do Sr. Jos\u00e9 Bartolomeu de Almeida \nMelo, Prefeito e Ordenador de Despesas da Prefeitura Municipal de \nPalmares, e dos Srs. Fl\u00e1vio de Miranda Oliveira e Jovelina Quit\u00e9ria Silva de \nLima, relativas ao exerc\u00edcio financeiro de 2011.\nIMPUTAR ao Sr. Jos\u00e9 Bartolomeu de Almeida Melo o d\u00e9bito de R$ 75.240,00, \nreferente \u00e0 loca\u00e7\u00e3o da van desnecessariamente.\nIMPUTAR \u00e0 Empresa FJ Constru\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os Ltda., ao Sr. Fl\u00e1vio de \nMiranda Oliveira e ao Sr. Jos\u00e9 Bartolomeu de Almeida Melo, em car\u00e1ter \nsolid\u00e1rio, o d\u00e9bito de R$ 90.684,00, referente ao pagamento por 30 (trinta) \ndias por m\u00eas pelo servi\u00e7o de entrega de merenda escola.\nIMPUTAR ao Sr. Jos\u00e9 Bartolomeu de Almeida Melo, ao Sr. Fl\u00e1vio de Miranda \nOliveira e \u00e0 Sra. Jovelina Quit\u00e9ria Silva de Lima, em car\u00e1ter solid\u00e1rio, o d\u00e9bito \nde R$ 12.335,15, referente ao pagamento do quil\u00f4metro rodado do transporte \nescolar acima do valor contratado.\nOs valores acima discriminados dever\u00e3o ser atualizados monetariamente a \npartir do primeiro dia do exerc\u00edcio financeiro subsequente ao das contas ora \nanalisadas, segundo os \u00edndices e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o local \npara atualiza\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos da Fazenda P\u00fablica Municipal, e recolhido aos \ncofres Municipais no prazo de 15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito em julgado deste \nAc\u00f3rd\u00e3o, encaminhando c\u00f3pia da Guia de Recolhimento a este Tribunal para \nbaixa do d\u00e9bito. N\u00e3o o fazendo, que Certid\u00e3o do D\u00e9bito seja encaminhada ao \nChefe do Executivo Municipal, que dever\u00e1 inscrever o d\u00e9bito na D\u00edvida Ativa e \nproceder a sua execu\u00e7\u00e3o, sob pena de responsabilidade.\nDeixar de aplicar multas aos agentes p\u00fablicos respons\u00e1veis pelas graves \nirregularidades constatadas no presente processo devido a impossibilidade \njur\u00eddica. \nAinda, em face das defici\u00eancias apontadas, DETERMINAR \u00e0 atual \nadministra\u00e7\u00e3o daquele Munic\u00edpio a ado\u00e7\u00e3o de medidas, visando ao \nfortalecimento dos controles internos e \u00e0 efici\u00eancia da Entidade, em \nconformidade com o artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, atentando-se \nespecificamente para o que segue:\na) Atualiza\u00e7\u00e3o do Plano de Gerenciamento de Res\u00edduos S\u00f3lidos do \nMunic\u00edpio;\nb) Implanta\u00e7\u00e3o da coleta seletiva;\nc) Elimina\u00e7\u00e3o do Lix\u00e3o onde s\u00e3o depositados os res\u00edduos s\u00f3lidos, a fim de \nque se tenha um maior controle sobre o lixo produzido e sua destina\u00e7\u00e3o, \nrefletindo, assim, nos aspectos ambientais e sanit\u00e1rios;\nd) Que o Gestor da Prefeitura de Palmares elabore, o mais urgentemente \nposs\u00edvel, o procedimento licitat\u00f3rio pertinente ao servi\u00e7o ora contratado, \nevitando assim, novas dispensas de licita\u00e7\u00e3o;\n2\n\nESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\ne) Quantifica\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os em seus valores reais;\nf) Intensifica\u00e7\u00e3o da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, buscando aperfei\u00e7oar a sua \nexecu\u00e7\u00e3o, quando poss\u00edvel;\ng) Elimina\u00e7\u00e3o dos pontos cr\u00edticos da sede e distritos, a fim de possibilitar \num melhor bem-estar para toda a sociedade, evitando, assim, a \nprolifera\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as;\nh) Realiza\u00e7\u00e3o de novo concurso p\u00fablico para o cargo de contador;\ni) Que a Prefeitura evite a pr\u00e1tica de movimenta\u00e7\u00e3o financeira via \ntesouraria, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es elencadas sob forma de suprimento \nindividual, criando mecanismos de controle e de presta\u00e7\u00e3o de contas \nperi\u00f3dicas, por representar uma vulnerabilidade \u00e1 integridade do er\u00e1rio.\nPor fim, DETERMINAR o envio dos autos ao Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas \npara fins de remessa ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Pernambuco, para \nque tome as provid\u00eancias que achar cab\u00edveis.\nRecife,  10 de agosto de  2018.\nConselheiro Valdecir Pascoal \u2013 Presidente da Primeira C\u00e2mara\nConselheiro Substituto Adriano Cisneiros \u2013 Relator \nConselheira Teresa Duere\nPresente: Dr.  Guido Rostand Cordeiro Monteiro \u2013 Procurador\nSC/RCX\n3\n", "labels": [[443, 445, "Money"], [462, 466, "ORG"], [481, 483, "LOC"], [535, 539, "ORG"], [545, 547, "ORG"], [605, 607, "PER"], [614, 616, "LAWDeriv"], [618, 621, "LAWDeriv"], [654, 658, "ORG"], [666, 669, "ORG"], [685, 885, "ORG"], [892, 1144, "ORG"], [1145, 1150, "ORG"], [1205, 1207, "ORG"], [1295, 1299, "ORG"], [1306, 1314, "ORG"], [1327, 1331, "ORG"], [1353, 1369, "ORG"], [1370, 1371, "LOC"]]}
{"text": "ESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\nPROCESSO TC N\u00ba 0801694-0\nSESS\u00c3O ORDIN\u00c1RIA REALIZADA EM  27/02/2014    \nPRESTA\u00c7\u00c3O  DE  CONTAS  DOS  GESTORES  DA  EMPRESA  DE \nTURISMO DE PERNAMBUCO S/A  \u2013  EMPETUR  (EXERC\u00cdCIO DE 2007)  \nUNIDADE GESTORA: EMPRESA DE TURISMO DE PERNAMBUCO S/A \u2013 \nEMPETUR\nINTERESSADOS:  Srs.\n ALLAN  PIRES  DE  AGUIAR,  EMANUEL \nROBERTSON  TEN\u00d3RIO  BANDEIRA,  JOS\u00c9  ANT\u00d4NIO  BARBOSA \nFERREIRA,  HOMERO  AZEVEDO  PAES  BARRETO,  MARCELO \nROBERTO  TENORIO  CAVALCANTI,  ROSELENE  MARTINS  DOS \nSANTOS, SUZANA MARIA DE AGUIAR, ERNESTO DE ALBUQUERQUE \nVIEIRA  SANTOS  FILHO,  LUCIANA  PAIVA  FERNANDES,  DANIELA \nREGUEIRA  DA  SILVA  ALECRIM,  SERGIO  LAONTH  LEITE,  JOS\u00c9 \nEVALDO COSTA \nADVOGADO: DR. IZAEL N\u00d3BREGA DA CUNHA \u2013 OAB/PE N\u00b0 7.397\nRELATOR: CONSELHEIRO, EM EXERC\u00cdCIO, LUIZ ARCOVERDE FILHO\n\u00d3RG\u00c3O JULGADOR: PRIMEIRA C\u00c2MARA \nAC\u00d3RD\u00c3O T.C. N\u00ba 0247/14\n \nVISTOS, relatados e discutidos os autos do Processo T.C. n\u00ba 0801694-0,  \nACORDAM,  \u00e0  unanimidade,  os  Conselheiros  da  Primeira  C\u00e2mara  do \nTribunal de Contas do Estado, nos termos do voto do Relator, que integra o \npresente Ac\u00f3rd\u00e3o,  \nCONSIDERANDO o fracionamento de despesas, resultando em dispensa \nindevida de licita\u00e7\u00e3o, para loca\u00e7\u00e3o de \u00f4nibus, aquisi\u00e7\u00e3o de material el\u00e9trico \ne de material de constru\u00e7\u00e3o (itens 4.2.1, 4.2.2 e 4.2.3 do Relat\u00f3rio de \nAuditoria  - respons\u00e1vel: Emanuel Robertson Ten\u00f3rio Bandeira);\nCONSIDERANDO a dispensa de licita\u00e7\u00e3o fora das hip\u00f3teses previstas em \nlei na aquisi\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis e lubrificantes automotivos, na montagem e \ndesmontagem  de  palcos,  na  decora\u00e7\u00e3o,  climatiza\u00e7\u00e3o  e  presta\u00e7\u00e3o  de \nservi\u00e7os de buffet do camarote do Governo do Estado no desfile do Galo da \nMadrugada (itens 4.3.2, 4.3.3, 4.3.4 , 4.3.5 e 4.3.6 \u2013 respons\u00e1veis: Emanuel \nRobertson Ten\u00f3rio Bandeira e Allan Pires de Aguiar);\nCONSIDERANDO a prorroga\u00e7\u00e3o de contrata\u00e7\u00e3o emergencial n\u00e3o justificada \n(item 4.4 \u2013 respons\u00e1vel: Allan Pires de Aguiar);\nCONSIDERANDO o  descumprimento  de  determina\u00e7\u00f5es  deste  Tribunal \n(item 4.11 \u2013 respons\u00e1vel: Allan Pires de Aguiar)\nCONSIDERANDO os fortes ind\u00edcios de graves irregularidades provenientes \ndo Contrato ETP 14/2007 firmado com a Funda\u00e7\u00e3o CTI/NE (item 4.5 - \nrespons\u00e1veis:  Emanuel  Robertson  Ten\u00f3rio  Bandeira  e  Allan  Pires  de \nAguiar);\nCONSIDERANDO o disposto nos artigos 70 e 71, inciso II, combinados com \no artigo 75, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e no artigo 59, inciso III, al\u00ednea \u201cb\u201d, da \nLei Estadual n\u00ba 12.600/04 (Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas do Estado de \nPernambuco),\n \n1\n\nESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\nEm julgar IRREGULARES as contas dos Srs. Emanuel Robertson Ten\u00f3rio \nBandeira, Superintendente Administrativo e ordenador de despesas, e Allan \nPires  de  Aguiar,  Diretor-Presidente,  relativas  ao  exerc\u00edcio  financeiro  de \n2007.\nDar quita\u00e7\u00e3o aos demais notificados em rela\u00e7\u00e3o aos pontos sobre os quais \nforam responsabilizados.\nDETERMINAR o  encaminhamento  dos  autos  ao  Minist\u00e9rio  P\u00fablico  de \nContas para fins de representa\u00e7\u00e3o.\nDETERMINAR,  com  base  no  disposto  no  artigo  69  da  Lei  Estadual \nn\u00ba 12.600/2004, que o atual Diretor-Presidente da Empresa de Turismo de \nPernambuco S/A - EMPETUR, ou quem vier a suced\u00ea-lo, envide esfor\u00e7os \npara  elabora\u00e7\u00e3o  de  norma  interna  reguladora  da  concess\u00e3o  e \nacompanhamento de patroc\u00ednios, caso ainda inexista.\nRecife,  13 de mar\u00e7o de  2014.\nConselheiro Conselheiro Ranilson Ramos \u2013 Presidente da Primeira C\u00e2mara\nConselheiro, em exerc\u00edcio, Luiz Arcoverde Cavalcanti Filho \u2013 Relator\nConselheiro Jo\u00e3o Carneiro Campos \nPresente: Dra. Germana Galv\u00e3o Cavalcanti Laureano - Procuradora\nSC/HN\n2\n", "labels": [[517, 519, "LAWDeriv"], [526, 528, "LAWDeriv"], [529, 531, "LAWDeriv"], [558, 562, "ORG"], [647, 654, "ORG"], [660, 794, "ORG"]]}
{"text": "ESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\nPROCESSO TCE-PE N\u00ba 0802137-5\nSESS\u00c3O ORDIN\u00c1RIA REALIZADA EM  29/09/2015 \nPRESTA\u00c7\u00c3O DE CONTAS DOS GESTORES DA SECRETARIA DE \nSERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS DO RECIFE  (EXERC\u00cdCIO DE 2007)  \nUNIDADE GESTORA: SECRETARIA DE SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS DO \nRECIFE\nINTERESSADOS: ROBERTO DUARTE GUSM\u00c3O, AMARO JO\u00c3O DA \nSILVA E CONSTRUTORA CAMILO BRITO LTDA - EPP  \nADVOGADOS: Drs. JOSEYLDO ADRIANO DE VASCONCELOS \u2013 OAB/PE \nN\u00ba 17.354, MARIA CHRISLAYNE DE VASCONCELOS \u2013 OAB/PE N\u00ba 25.848, \nBRUNO ARIOSTO LUNA DE HOLANDA \u2013 OAB/PE N\u00ba 14.623, CAROLINA \nRANGEL PINTO \u2013 OAB/PE N\u00ba 22.107, WLADIMIR CORDEIRO DE AMORIM \n\u2013 OAB/PE N\u00ba 15.160 E WELMA DE MOURA PEREIRA \u2013 OAB/PE N\u00ba 31.319 \nRELATOR: \nCONSELHEIRO \nSUBSTITUTO \nRICARDO \nJOS\u00c9 \nRIOS \nPEREIRA\n\u00d3RG\u00c3O JULGADOR: PRIMEIRA C\u00c2MARA \nAC\u00d3RD\u00c3O T.C. N\u00ba 1577/15\nVISTOS, relatados e discutidos os autos do Processo TCE-PE n\u00ba 0802137-\n5, ACORDAM, \u00e0 unanimidade, os Conselheiros da Primeira C\u00e2mara do \nTribunal de Contas do Estado, nos termos do voto do Relator, que integra o \npresente Ac\u00f3rd\u00e3o, \nConsiderando a dispensa indevida para a contrata\u00e7\u00e3o da empresa Liber \nConserva\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os Gerais Ltda. com a finalidade de prestar servi\u00e7os \nde limpeza, conserva\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio-sede da Prefeitura do \nRecife;\nConsiderando que a defesa elidiu em parte o excesso apontado no Laudo \nde Engenharia, sendo afastado o valor de  R$ 327.862,88 por despesas \nindevidas;\nConsiderando que a defesa n\u00e3o alcan\u00e7ou o mesmo \u00eaxito em rela\u00e7\u00e3o ao \nsuperfaturamento constatado na execu\u00e7\u00e3o da obra de Requalifica\u00e7\u00e3o \nUrbana do Passeio de Boa Viagem, no valor de R$ 942.081,99, conforme \ndemonstrado no Laudo de Engenharia, fls. 795/798, e ratificado na Nota \nT\u00e9cnica de Esclarecimento \u00e0s fls. 1099/1119;\nConsiderando a informa\u00e7\u00e3o \u00e0s fls. 1159, segundo a qual os pagamentos \nexcessivos ocorreram ap\u00f3s 19/07/2007, posteriores, portanto, \u00e0 gest\u00e3o do \nSr. Roberto Duarte Gusm\u00e3o;\nConsiderando as demais irregularidades apontadas no Laudo de \nEngenharia e resumidas no quadro \u00e0s fls. 800 dos autos;\nConsiderando o disposto nos artigos 70 e 71, incisos II e VIII, \u00a7 3\u00ba, \ncombinados com o artigo 75, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e no artigo 59, inciso \nIII, al\u00edneas \u201cb\u201d e \u201cc\u201d, da Lei Estadual n\u00ba 12.600/04 (Lei Org\u00e2nica do Tribunal \nde Contas do Estado de Pernambuco),\nJulgar IRREGULARES as contas do Sr. Amaro Jo\u00e3o da Silva,  Secret\u00e1rio \ne Ordenador de Despesas da Secretaria de Servi\u00e7os P\u00fablicos do Recife, \nreferente ao per\u00edodo de 05/07/2007 a 31/12/2007, imputando-lhe, em \ncar\u00e1ter solid\u00e1rio com a empresa CONSTRUTORA CAMILO BRITO LTDA-\nEPP, um d\u00e9bito no valor de R$ 942.081,99, que dever\u00e1 ser atualizado \nmonetariamente a partir do primeiro dia do exerc\u00edcio financeiro subsequente \n1\n\nESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\nao das contas ora analisadas, segundo os \u00edndices e condi\u00e7\u00f5es \nestabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o local para atualiza\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos da Fazenda \nP\u00fablica Municipal, e recolhido aos cofres p\u00fablicos municipais, no prazo de \n15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito em julgado deste Ac\u00f3rd\u00e3o, devendo c\u00f3pia da \nGuia de Recolhimento ser enviada a este Tribunal para baixa do d\u00e9bito. N\u00e3o \no fazendo que seja extra\u00edda Certid\u00e3o do D\u00e9bito e encaminhada \u00e0 Secretaria \nde Assuntos Jur\u00eddicos da Prefeitura da Cidade do Recife.\nConsiderando o disposto nos artigos 70 e 71, inciso II, combinados com o \nartigo 75, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e no artigo 59, inciso II, da Lei Estadual \nn\u00ba 12.600/04 (Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas do Estado de \nPernambuco),\nJulgar REGULARES, COM RESSALVAS, as contas do Sr. Roberto Duarte \nGusm\u00e3o, Secret\u00e1rio e Ordenador de Despesas da Secretaria de Servi\u00e7os \nP\u00fablicos do Recife, referente ao per\u00edodo de 01/01/2007 a 05/07/2007, \ndando-lhe quita\u00e7\u00e3o.\nRecife,  5 de outubro de  2015.\nConselheiro Carlos Porto  \u2013  Presidente, em exerc\u00edcio, da Primeira C\u00e2mara\nConselheiro Substituto Ricardo Jos\u00e9 Rios Pereira \u2013  Relator\nConselheiro Jo\u00e3o Carneiro Campos \nPresente: Dr. Gilmar Severino de Lima \u2013 Procurador\nALAS/HN\n2\n", "labels": [[279, 281, "Money"], [320, 321, "DATE"], [321, 323, "ORG"], [428, 429, "DATE"], [429, 439, "LAW"], [440, 442, "LOC"], [465, 470, "ORG"], [488, 491, "ORG"], [505, 508, "ORG"], [530, 532, "Money"], [549, 553, "ORG"], [598, 602, "ORG"], [659, 662, "ORG"], [670, 671, "LOC"], [679, 681, "LAWDeriv"], [716, 718, "LAWDeriv"], [723, 726, "ORG"], [740, 743, "ORG"], [752, 756, "ORG"], [760, 765, "ORG"], [777, 786, "ORG"], [787, 791, "ORG"], [792, 794, "PER"], [798, 802, "ORG"], [804, 805, "LOC"]]}
{"text": "ESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\nPROCESSO T.C. N\u00ba 1002393-8\nSESS\u00c3O ORDIN\u00c1RIA REALIZADA EM 27/08/2013  \nPRESTA\u00c7\u00c3O \nDE \nCONTAS \nDOS \nGESTORES \nDA \nPREFEITURA \nMUNICIPAL DE OLINDA (EXERC\u00cdCIO DE 2009)  \nUNIDADE GESTORA: PREFEITURA MUNICIPAL DE OLINDA\nINTERESSADOS: Srs. RENILDO VASCONCELOS CALHEIROS, MARIA \nCONCEI\u00c7\u00c3O DA COSTA SILVA, ALBERTO DEODORO SIM\u00d5ES BELO, \nGILSON BRAGA DOS SANTOS, EZEQUIEL RODRIGUES DE ALMEIDA, \nDIOGO VIEIRA DE AZEVEDO, JO\u00c3O BATISTA CAVALCANTI NETO, \nPAULO ROBERTO FARIAS DE BRITO, ALEXANDRE S\u00c9RGIO ALVES \nFERREIRA, CRIZALDO DOS SANTOS PALMEIRA, JOS\u00c9 SOARES DOS \nSANTOS, IRLAINE IRENE PEREIRA, CL\u00c9SIA MARIA PEREIRA DE \nMELO SANTOS, LUCIANO QUEIROZ VIEIRA, EMPRESA SERCOL \u2013 \nSANEAMENTO E CONSTRU\u00c7\u00d5ES LTDA., EMPRESA TR\u00d3PICOS \nENGENHARIA E COM\u00c9RCIO LTDA., EMPRESA ROCA CONSTRU\u00c7\u00d5ES \nE \nINCORPORA\u00c7\u00d5ES \nLTDA., \nE \nEMPRESA \nCONSTROL \n\u2013 \nCONSTRUTORA OLINDENSE LTDA.\nADVOGADOS: Drs. ALYSSON HENRIQUE DE SOUZA VASCONCELOS - \nOAB/PE N\u00ba 22.043, C\u00c9SAR ANDR\u00c9 PEREIRA DA SILVA \u2013  OAB/PE N\u00ba \n19.825 E RAFAEL RESENDE DE ANDRADE \u2013 OAB/SE N\u00ba 5.201\nRELATORA: CONSELHEIRA, EM EXERC\u00cdCIO, ALDA MAGALH\u00c3ES\n\u00d3RG\u00c3O JULGADOR: PRIMEIRA C\u00c2MARA\nAC\u00d3RD\u00c3O T.C. N\u00ba 1312/13\nVISTOS, relatados e discutidos os autos do Processo T.C. n\u00ba 1002393-8, \nACORDAM, \u00e0 unanimidade, os Conselheiros da Primeira C\u00e2mara do \nTribunal de Contas do Estado, nos termos do Voto da Relatora, que integra \no presente Ac\u00f3rd\u00e3o,\nCONSIDERANDO a apresenta\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de contas sem todos os \ndocumentos considerados essenciais pela Resolu\u00e7\u00e3o T.C. n\u00ba 19/2008;\nCONSIDERANDO a aus\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias nos documentos \nda presta\u00e7\u00e3o de contas;\nCONSIDERANDO \na \nclassifica\u00e7\u00e3o \ncont\u00e1bil \nerr\u00f4nea \nutilizada \npela \nmunicipalidade para registrar a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria suplementar;\nCONSIDERANDO as inconsist\u00eancias detectadas nas informa\u00e7\u00f5es do \nDemonstrativo da RCL (RREO) do 6\u00ba bimestre do exerc\u00edcio de 2009;\nCONSIDERANDO a realiza\u00e7\u00e3o de despesas irregulares relacionadas a \nlicita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos, no montante de R$ 260.011,82;\nCONSIDERANDO a cont\u00ednua realiza\u00e7\u00e3o de termos aditivos de servi\u00e7o de \npublicidade, com suped\u00e2neo no artigo 57, inciso II, do Estatuto Licitat\u00f3rio, \nsem que houvesse a caracteriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o cont\u00ednuo, demonstrando a \nclara falta de planejamento da municipalidade;\nCONSIDERANDO as despesas pagas e n\u00e3o liquidadas, sobretudo sem o \ninstrumento de formaliza\u00e7\u00e3o, no montante de R$ 229.330,80;\nCONSIDERANDO a realiza\u00e7\u00e3o de despesa n\u00e3o comprovada, por interm\u00e9dio \ndo conv\u00eanio com a entidade Centro de Estudos e Apoio \u00e0s Escolas das \nComunidades de Olinda, no montante de R$ 27.000,00;\nCONSIDERANDO as irregularidades detectadas no Sistema de Controle \nInterno;\n\nESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\nCONSIDERANDO a realiza\u00e7\u00e3o de despesas indevidas nas obras de \nengenharia auditadas, na ordem de R$ 148.483,31; \nCONSIDERANDO o Parecer MPCO n\u00ba 141/13, do Minist\u00e9rio P\u00fablico de \nContas;\nCONSIDERANDO o disposto nos artigos 70 e 71, incisos II e VIII, \u00a7 3\u00ba, c/c o \nartigo 75, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal/88 e no artigo 59, inciso III, letras \u201cb\u201d e \n\u201cc\u201d, da Lei Estadual n\u00ba 12.600/04 \u2013 LOTCE/PE,\nEm julgar IRREGULARES as contas da Sr\u00aa. Maria Concei\u00e7\u00e3o da Costa \nSilva, Secret\u00e1ria de Desenvolvimento Social, Cidadania e Direitos Humanos \ndo Munic\u00edpio de Olinda, relativas ao exerc\u00edcio financeiro de 2009, \ndeterminando-lhe a devolu\u00e7\u00e3o do valor de R$ 187.330,80, que dever\u00e1 ser \natualizado monetariamente a partir do primeiro dia do exerc\u00edcio financeiro \nsubsequente ao das contas ora analisadas, segundo os \u00edndices e condi\u00e7\u00f5es \nestabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o local para atualiza\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos da Fazenda \nP\u00fablica Municipal, e recolhido aos cofres p\u00fablicos municipais, no prazo de \n15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito em julgado deste Ac\u00f3rd\u00e3o, devendo c\u00f3pia da \nGuia de Recolhimento ser enviada a este Tribunal para baixa do d\u00e9bito. N\u00e3o \no fazendo, que seja extra\u00edda Certid\u00e3o do D\u00e9bito e encaminhada ao Prefeito \ndo Munic\u00edpio, que dever\u00e1 inscrever o d\u00e9bito na D\u00edvida Ativa e proceder a \nsua execu\u00e7\u00e3o, sob pena de responsabilidade. Aplicar-lhe tamb\u00e9m, multa no \nvalor de R$ 10.000,00, nos termos do artigo 73, incisos II e III, da Lei \nEstadual n\u00ba 12.600/2004 - Lei Org\u00e2nica do TCE/PE (reda\u00e7\u00e3o original), que \ndever\u00e1 ser recolhido, no prazo de 15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito em julgado \ndeste \nAc\u00f3rd\u00e3o, \nao \nFundo \nde \nAperfei\u00e7oamento \nProfissional \ne \nReequipamento T\u00e9cnico do Tribunal, por meio de boleto banc\u00e1rio a ser \nemitido no site da internet deste Tribunal de Contas (www.tce.pe.gov.br);\nEm julgar IRREGULARES as contas do Sr. Alberto Deodoro Sim\u00f5es Belo, \nSecret\u00e1rio de Desenvolvimento Social e Econ\u00f4mico do Munic\u00edpio de Olinda, \nrelativas ao exerc\u00edcio financeiro de 2009, determinando-lhe a devolu\u00e7\u00e3o do \nvalor de R$ 42.000,00, que dever\u00e1 ser atualizado monetariamente a partir \ndo primeiro dia do exerc\u00edcio financeiro subsequente ao das contas ora \nanalisadas, segundo os \u00edndices e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o \nlocal para atualiza\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos da Fazenda P\u00fablica Municipal, e \nrecolhido aos cofres p\u00fablicos municipais, no prazo de 15 (quinze) dias do \ntr\u00e2nsito em julgado deste Ac\u00f3rd\u00e3o, devendo c\u00f3pia da Guia de Recolhimento \nser enviada a este Tribunal para baixa do d\u00e9bito. N\u00e3o o fazendo, que seja \nextra\u00edda Certid\u00e3o do D\u00e9bito e encaminhada ao Prefeito do Munic\u00edpio, que \ndever\u00e1 inscrever o d\u00e9bito na D\u00edvida Ativa e proceder \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o, sob \npena de responsabilidade. Aplicar, tamb\u00e9m, multa no valor de R$ 8.000,00, \nnos termos do artigo 73, incisos II e III, da Lei Estadual n\u00ba 12.600/2004 - Lei \nOrg\u00e2nica do TCE/PE (reda\u00e7\u00e3o original), que dever\u00e1 ser recolhido, no prazo \nde 15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito em julgado deste Ac\u00f3rd\u00e3o, ao Fundo de \nAperfei\u00e7oamento Profissional e Reequipamento T\u00e9cnico do Tribunal, por \nmeio de boleto banc\u00e1rio a ser emitido no site da internet deste Tribunal de \nContas (www.tce.pe.gov.br);\nEm julgar IRREGULARES as contas do Sr. Gilson Braga dos Santos, \nPresidente do Conselho Municipal de Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente \nde Olinda, relativas ao exerc\u00edcio financeiro de 2009, determinando-lhe a \ndevolu\u00e7\u00e3o do valor de R$ 27.000,00, que dever\u00e1 ser atualizado \n\nESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\nmonetariamente a partir do primeiro dia do exerc\u00edcio financeiro subsequente \nao das contas ora analisadas, segundo os \u00edndices e condi\u00e7\u00f5es \nestabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o local para atualiza\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos da Fazenda \nP\u00fablica Municipal, e recolhido aos cofres p\u00fablicos municipais, no prazo de \n15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito em julgado deste Ac\u00f3rd\u00e3o, devendo c\u00f3pia da \nGuia de Recolhimento ser enviada a este Tribunal para baixa do d\u00e9bito. N\u00e3o \no fazendo, que seja extra\u00edda Certid\u00e3o do D\u00e9bito e encaminhada ao Prefeito \ndo Munic\u00edpio, que dever\u00e1 inscrever o d\u00e9bito na D\u00edvida Ativa e proceder \u00e0 \nsua execu\u00e7\u00e3o, sob pena de responsabilidade. Aplicar, tamb\u00e9m, multa no \nvalor de R$ 7.000,00, nos termos do artigo 73, incisos II e III, da Lei \nEstadual n\u00ba 12.600/2004 - Lei Org\u00e2nica do TCE/PE (reda\u00e7\u00e3o original), que \ndever\u00e1 ser recolhido, no prazo de 15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito em julgado \ndeste \nAc\u00f3rd\u00e3o, \nao \nFundo \nde \nAperfei\u00e7oamento \nProfissional \ne \nReequipamento T\u00e9cnico do Tribunal, por meio de boleto banc\u00e1rio a ser \nemitido no site da internet deste Tribunal de Contas (www.tce.pe.gov.br);\nEm julgar IRREGULARES as contas dos Srs. Ezequiel Rodrigues de \nAlmeida (Diretor de Projetos Especiais da Secretaria de Obras de Olinda), \nDiogo Vieira de Azevedo (Chefe do Departamento de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da \nSecretaria de Obras de Olinda) e Jo\u00e3o Batista Cavalcanti Neto (Secret\u00e1rio \nExecutivo de Obras de Olinda), relativas ao exerc\u00edcio financeiro de 2009, \ndeterminando-lhes, solidariamente com a Empresa Roca Constru\u00e7\u00f5es e \nIncorpora\u00e7\u00f5es Ltda., a devolu\u00e7\u00e3o do valor de R$ 42.617,50, referente a \ndespesas indevidas constatadas na obra 01 do quadro de resumo \u00e0s fls. \n7.990 dos autos, como tamb\u00e9m, solidariamente, do valor de R$ 5.075,14, do \ntotal de R$ 6.576,34, referente a despesas indevidas constatadas na obra \n02 do quadro de resumo \u00e0s fls. 7.990 dos autos, com os Srs. Diogo Vieira \nde Azevedo, Jo\u00e3o Batista Cavalcanti Neto, Paulo Roberto Farias de Brito e \na Empresa CONSTROL \u2013  Construtora Olindense Ltda., cujos valores \ndever\u00e3o ser atualizados monetariamente a partir do primeiro dia do \nexerc\u00edcio financeiro subsequente ao das contas ora analisadas, segundo os \n\u00edndices e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o local para atualiza\u00e7\u00e3o dos \ncr\u00e9ditos da Fazenda P\u00fablica Municipal, e recolhidos aos cofres p\u00fablicos \nmunicipais, no prazo de 15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito em julgado deste \nAc\u00f3rd\u00e3o, devendo c\u00f3pia da Guia de Recolhimento ser enviada a este \nTribunal para baixa do d\u00e9bito. N\u00e3o o fazendo, que seja extra\u00edda Certid\u00e3o do \nD\u00e9bito e encaminhada ao Prefeito do Munic\u00edpio, que dever\u00e1 inscrever o \nd\u00e9bito na D\u00edvida Ativa e proceder \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o, sob pena de \nresponsabilidade. Aplicar, tamb\u00e9m, multa individual a cada um dos aqui \nresponsabilizados no valor de R$ 8.000,00, nos termos do artigo 73, II e III, \nda Lei Estadual n\u00ba 12.600/2004 (Lei Org\u00e2nica do TCE/PE) (reda\u00e7\u00e3o \noriginal), que dever\u00e1 ser recolhido, no prazo de 15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito \nem julgado deste Ac\u00f3rd\u00e3o, ao Fundo de Aperfei\u00e7oamento Profissional e \nReequipamento T\u00e9cnico do Tribunal, por meio de boleto banc\u00e1rio a ser \nemitido no site da internet deste Tribunal de Contas (www.tce.pe.gov.br);\nEm julgar IRREGULARES as contas do Sr. Paulo Roberto Farias de Brito, \nDiretor de Projetos Especiais da Secretaria de Obras de Olinda, relativas ao \nexerc\u00edcio financeiro de 2009, determinando-lhe, solidariamente, com os Srs. \nDiogo Vieira de Azevedo, Jo\u00e3o Batista Cavalcanti Neto, Ezequiel Rodrigues \nde Almeida e a Empresa CONSTROL \u2013  Construtora Olindense Ltda., a \n\nESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\ndevolu\u00e7\u00e3o do valor de R$ 1.501,20, do total de R$ 6.576,34, referente a \ndespesas indevidas constatadas na obra 02 do quadro de resumo \u00e0s fls. \n7.990 dos autos, cujo valor dever\u00e1 ser atualizado monetariamente a partir \ndo primeiro dia do exerc\u00edcio financeiro subsequente ao das contas ora \nanalisadas, segundo os \u00edndices e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o \nlocal para atualiza\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos da Fazenda P\u00fablica Municipal, e \nrecolhido aos cofres p\u00fablicos municipais, no prazo de 15 (quinze) dias do \ntr\u00e2nsito em julgado deste Ac\u00f3rd\u00e3o, devendo c\u00f3pia da Guia de Recolhimento \nser enviada a este Tribunal para baixa do d\u00e9bito. N\u00e3o o fazendo, que seja \nextra\u00edda Certid\u00e3o do D\u00e9bito e encaminhada ao Prefeito do Munic\u00edpio, que \ndever\u00e1 inscrever o d\u00e9bito na D\u00edvida Ativa e proceder \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o, sob \npena de responsabilidade.\nEm julgar IRREGULARES as contas do Sr. Alexandre S\u00e9rgio Alves \nFerreira, Chefe do Departamento de Manuten\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os Gerais da \nSecretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Olinda, relativas ao exerc\u00edcio financeiro de 2009, \ndeterminando-lhe, solidariamente, com os Srs. Crizaldo dos Santos \nPalmeira, Jos\u00e9 Soares dos Santos e Irlaine Irene Pereira e a Empresa \nTr\u00f3picos Engenharia e Com\u00e9rcio Ltda., a devolu\u00e7\u00e3o do valor de R$ \n30.403,28, referente a despesas indevidas constatadas na obra 04 do \nquadro de resumo \u00e0s fls. 7.991 dos autos, cujo valor dever\u00e1 ser atualizado \nmonetariamente a partir do primeiro dia do exerc\u00edcio financeiro subsequente \nao das contas ora analisadas, segundo os \u00edndices e condi\u00e7\u00f5es \nestabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o local para atualiza\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos da Fazenda \nP\u00fablica Municipal, e recolhido aos cofres p\u00fablicos municipais, no prazo de \n15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito em julgado deste Ac\u00f3rd\u00e3o, devendo c\u00f3pia da \nGuia de Recolhimento ser enviada a este Tribunal para baixa do d\u00e9bito. N\u00e3o \no fazendo, que seja extra\u00edda Certid\u00e3o do D\u00e9bito e encaminhada ao Prefeito \ndo Munic\u00edpio, que dever\u00e1 inscrever o d\u00e9bito na D\u00edvida Ativa e proceder \u00e0 \nsua execu\u00e7\u00e3o, sob pena de responsabilidade. Aplicar, tamb\u00e9m, multa ao Sr. \nAlexandre S\u00e9rgio Alves Ferreira no valor de R$ 7.000,00, nos termos do \nartigo 73, incisos II e III, da Lei Estadual n\u00ba 12.600/2004 - Lei Org\u00e2nica do \nTCE/PE (reda\u00e7\u00e3o original), que dever\u00e1 ser recolhido, no prazo de 15 \n(quinze) dias do tr\u00e2nsito em julgado deste Ac\u00f3rd\u00e3o, ao Fundo de \nAperfei\u00e7oamento Profissional e Reequipamento T\u00e9cnico do Tribunal, por \nmeio de boleto banc\u00e1rio a ser emitido no site da internet deste Tribunal de \nContas (www.tce.pe.gov.br);\nEm julgar IRREGULARES as contas do Sr. Crizaldo dos Santos Palmeira, \nDiretor Administrativo e Financeiro da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Olinda, \nrelativas ao exerc\u00edcio financeiro de 2009, determinando-lhe, solidariamente, \ncom os Srs. Alexandre S\u00e9rgio Alves Ferreira, Jos\u00e9 Soares dos Santos e \nIrlaine Irene Pereira e a Empresa Tr\u00f3picos Engenharia e Com\u00e9rcio Ltda., a \ndevolu\u00e7\u00e3o do valor de R$ 30.403,28, referente a despesas indevidas \nconstatadas na obra 04 do quadro de resumo \u00e0s fls. 7.991 dos autos, cujo \nvalor dever\u00e1 ser atualizado monetariamente a partir do primeiro dia do \nexerc\u00edcio financeiro subsequente ao das contas ora analisadas, segundo os \n\u00edndices e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o local para atualiza\u00e7\u00e3o dos \ncr\u00e9ditos da Fazenda P\u00fablica Municipal, e recolhido aos cofres p\u00fablicos \nmunicipais, no prazo de 15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito em julgado deste \nAc\u00f3rd\u00e3o, devendo c\u00f3pia da Guia de Recolhimento ser enviada a este \n\nESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\nTribunal para baixa do d\u00e9bito. N\u00e3o o fazendo, que seja extra\u00edda Certid\u00e3o do \nD\u00e9bito e encaminhada ao Prefeito do Munic\u00edpio, que dever\u00e1 inscrever o \nd\u00e9bito na D\u00edvida Ativa e proceder \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o, sob pena de \nresponsabilidade. Aplicar, tamb\u00e9m, multa ao Sr. Crizaldo dos Santos \nPalmeira no valor de R$ 7.000,00, nos termos do artigo 73, incisos II e III, \nda Lei Estadual n\u00ba 12.600/2004 \u2013  Lei Org\u00e2nica do TCE/PE (reda\u00e7\u00e3o \noriginal), que dever\u00e1 ser recolhido, no prazo de 15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito \nem julgado desta decis\u00e3o, ao Fundo de Aperfei\u00e7oamento Profissional e \nReequipamento T\u00e9cnico do Tribunal, por meio de boleto banc\u00e1rio a ser \nemitido no site da internet deste Tribunal de Contas (www.tce.pe.gov.br);\nEm julgar IRREGULARES as contas do Sr. Jos\u00e9 Soares dos Santos, Fiscal \nda Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Olinda, relativas ao exerc\u00edcio financeiro de \n2009, determinando-lhe, solidariamente, com os Srs. Alexandre S\u00e9rgio \nAlves Ferreira, Crizaldo dos Santos Palmeira e Irlaine Irene Pereira e a \nEmpresa Tr\u00f3picos Engenharia e Com\u00e9rcio Ltda., a devolu\u00e7\u00e3o do valor de \nR$ 22.620,04, do total de R$ 30.403,28, referente a despesas indevidas \nconstatadas na obra 04 do quadro de resumo \u00e0s fls. 7.991 dos autos, cujo \nvalor dever\u00e1 ser atualizado monetariamente a partir do primeiro dia do \nexerc\u00edcio financeiro subsequente ao das contas ora analisadas, segundo os \n\u00edndices e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o local para atualiza\u00e7\u00e3o dos \ncr\u00e9ditos da Fazenda P\u00fablica Municipal, e recolhido aos cofres p\u00fablicos \nmunicipais, no prazo de 15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito em julgado deste \nAc\u00f3rd\u00e3o, devendo c\u00f3pia da Guia de Recolhimento ser enviada a este \nTribunal para baixa do d\u00e9bito. N\u00e3o o fazendo, que seja extra\u00edda Certid\u00e3o do \nD\u00e9bito e encaminhada ao Prefeito do Munic\u00edpio, que dever\u00e1 inscrever o \nd\u00e9bito na D\u00edvida Ativa e proceder \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o, sob pena de \nresponsabilidade. Aplicar, tamb\u00e9m, multa ao Sr. Jos\u00e9 Soares dos Santos no \nvalor de R$ 7.000,00, nos termos do artigo 73, incisos II e III, da Lei \nEstadual n\u00ba 12.600/2004 - Lei Org\u00e2nica do TCE/PE (reda\u00e7\u00e3o original), que \ndever\u00e1 ser recolhido, no prazo de 15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito em julgado \ndeste \nAc\u00f3rd\u00e3o, \nao \nFundo \nde \nAperfei\u00e7oamento \nProfissional \ne \nReequipamento T\u00e9cnico do Tribunal, por meio de boleto banc\u00e1rio a ser \nemitido no site da internet deste Tribunal de Contas (www.tce.pe.gov.br);\nEm julgar IRREGULARES as contas da Sr\u00aa Irlaine Irene Pereira, Fiscal da \nSecretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Olinda, relativas ao exerc\u00edcio financeiro de 2009, \ndeterminando-lhe, solidariamente, com os Srs. Alexandre S\u00e9rgio Alves \nFerreira, Crizaldo dos Santos Palmeira e Jos\u00e9 Soares dos Santos e a \nEmpresa Tr\u00f3picos Engenharia e Com\u00e9rcio Ltda., a devolu\u00e7\u00e3o do valor de \nR$ 7.783,24, do total de R$ 30.403,28, referente a despesas indevidas \nconstatadas na obra 04 do quadro de resumo \u00e0s fls. 7.991 dos autos, cujo \nvalor dever\u00e1 ser atualizado monetariamente a partir do primeiro dia do \nexerc\u00edcio financeiro subsequente ao das contas ora analisadas, segundo os \n\u00edndices e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o local para atualiza\u00e7\u00e3o dos \ncr\u00e9ditos da Fazenda P\u00fablica Municipal, e recolhido aos cofres p\u00fablicos \nmunicipais, no prazo de 15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito em julgado deste \nAc\u00f3rd\u00e3o, devendo c\u00f3pia da Guia de Recolhimento ser enviada a este \nTribunal para baixa do d\u00e9bito. N\u00e3o o fazendo, que seja extra\u00edda Certid\u00e3o do \nD\u00e9bito e encaminhada ao Prefeito do Munic\u00edpio, que dever\u00e1 inscrever o \nd\u00e9bito na D\u00edvida Ativa e proceder \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o, sob pena de \n\nESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\nresponsabilidade. Aplicar, tamb\u00e9m, multa a Sr\u00aa. Irlaine Irene Pereira no \nvalor de R$ 6.000,00, nos termos do artigo 73, incisos II e III, da Lei \nEstadual n\u00ba 12.600/2004 - Lei Org\u00e2nica do TCE/PE (reda\u00e7\u00e3o original), que \ndever\u00e1 ser recolhido, no prazo de 15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito em julgado \ndeste \nAc\u00f3rd\u00e3o, \nao \nFundo \nde \nAperfei\u00e7oamento \nProfissional \ne \nReequipamento T\u00e9cnico do Tribunal, por meio de boleto banc\u00e1rio a ser \nemitido no site da internet deste Tribunal de Contas (www.tce.pe.gov.br);\nEm julgar IRREGULARES as contas da Sr\u00aa. Cl\u00e9sia Maria Pereira de Melo \nSantos, Diretora do Patrim\u00f4nio da Secretaria de Patrim\u00f4nio e Cultura de \nOlinda, relativas ao exerc\u00edcio financeiro de 2009, determinando-lhe, \nsolidariamente, com o Sr. Luciano Queiroz Vieira e a Empresa SERCOL \u2013 \nSaneamento e Constru\u00e7\u00f5es Ltda., a devolu\u00e7\u00e3o do valor de R$ 62.887,84, \nreferente a despesas indevidas constatadas na obra 05 do quadro de \nresumo \u00e0s fls. 7.991 dos autos, cujo valor dever\u00e1 ser atualizado \nmonetariamente a partir do primeiro dia do exerc\u00edcio financeiro subsequente \nao das contas ora analisadas, segundo os \u00edndices e condi\u00e7\u00f5es \nestabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o local para atualiza\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos da Fazenda \nP\u00fablica Municipal, e recolhido aos cofres p\u00fablicos municipais, no prazo de \n15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito em julgado deste Ac\u00f3rd\u00e3o, devendo c\u00f3pia da \nGuia de Recolhimento ser enviada a este Tribunal para baixa do d\u00e9bito. N\u00e3o \no fazendo, que seja extra\u00edda Certid\u00e3o do D\u00e9bito e encaminhada ao Prefeito \ndo Munic\u00edpio, que dever\u00e1 inscrever o d\u00e9bito na D\u00edvida Ativa e proceder \u00e0 \nsua execu\u00e7\u00e3o, sob pena de responsabilidade. Aplicar, tamb\u00e9m, multa \u00e0 Sr\u00aa. \nCl\u00e9sia Maria Pereira de Melo Santos no valor de R$ 8.000,00, nos termos \ndo artigo 73, incisos II e III, da Lei Estadual n\u00ba 12.600/2004 - Lei Org\u00e2nica \ndo TCE/PE (reda\u00e7\u00e3o original), que dever\u00e1 ser recolhido, no prazo de 15 \n(quinze) dias do tr\u00e2nsito em julgado deste Ac\u00f3rd\u00e3o, ao Fundo de \nAperfei\u00e7oamento Profissional e Reequipamento T\u00e9cnico do Tribunal, por \nmeio de boleto banc\u00e1rio a ser emitido no site da internet deste Tribunal de \nContas (www.tce.pe.gov.br);\nEm julgar IRREGULARES as contas do Sr. Luciano Queiroz Vieira, Fiscal \nde Obras da Secretaria de Patrim\u00f4nio e Cultura, relativas ao exerc\u00edcio \nfinanceiro de 2009, determinando-lhe, solidariamente, com a Sr\u00aa. Cl\u00e9sia \nMaria Pereira de Melo Santos e a Empresa SERCOL \u2013  Saneamento e \nConstru\u00e7\u00f5es Ltda., a devolu\u00e7\u00e3o do valor de R$ 62.887,84, referente a \ndespesas indevidas constatadas na obra 05 do quadro de resumo \u00e0s fls. \n7.991 dos autos, cujo valor dever\u00e1 ser atualizado monetariamente a partir \ndo primeiro dia do exerc\u00edcio financeiro subsequente ao das contas ora \nanalisadas, segundo os \u00edndices e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o \nlocal para atualiza\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos da Fazenda P\u00fablica Municipal, e \nrecolhido aos cofres p\u00fablicos municipais, no prazo de 15 (quinze) dias do \ntr\u00e2nsito em julgado deste Ac\u00f3rd\u00e3o, devendo c\u00f3pia da Guia de Recolhimento \nser enviada a este Tribunal para baixa do d\u00e9bito. N\u00e3o o fazendo, que seja \nextra\u00edda Certid\u00e3o do D\u00e9bito e encaminhada ao Prefeito do Munic\u00edpio, que \ndever\u00e1 inscrever o d\u00e9bito na D\u00edvida Ativa e proceder \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o, sob \npena de responsabilidade. Aplicar, tamb\u00e9m, multa ao Sr. Luciano Queiroz \nVieira no valor de R$ 8.000,00, nos termos do artigo 73, incisos II e III, da \nLei Estadual n\u00ba 12.600/2004 (Lei Org\u00e2nica do TCE/PE) (reda\u00e7\u00e3o original), \nque dever\u00e1 ser recolhido, no prazo de 15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito em \n\nESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\njulgado deste Ac\u00f3rd\u00e3o, ao Fundo de Aperfei\u00e7oamento Profissional e \nReequipamento T\u00e9cnico do Tribunal, por meio de boleto banc\u00e1rio a ser \nemitido no site da internet deste Tribunal de Contas (www.tce.pe.gov.br).\nE, por maioria, nos termos do voto do Conselheiro Jo\u00e3o Carneiro Campos, \nque integra o presente Ac\u00f3rd\u00e3o, \nCONSIDERANDO os termos da defesa oral e tendo em vista que o Sr, \nRenildo Vasconcelos Calheiros n\u00e3o era Ordenador de Despesa e que n\u00e3o \nh\u00e1 registro de seu envolvimento direto com \u00e0s irregularidades na obra de \nengenharia e no contrato de publicidade que foram apontados no Relat\u00f3rio \nde Auditoria;\nCONSIDERANDO o disposto nos artigos 70 e 71, incisos II, c/c o artigo 75, \nda Constitui\u00e7\u00e3o Federal/88, e no artigo 59, inciso II, da Lei Estadual n\u00ba \n12.600/04 \u2013 LOTCE/PE,\nEm julgar REGULARES, COM RESSALVAS as contas do Sr. Renildo \nVasconcelos Calheiros, relativas ao exerc\u00edcio financeiro de 2009.\nDeterminar que c\u00f3pia de Memorial apresentado pela Empresa SERCOL \u2013 \nSaneamento e Constru\u00e7\u00f5es seja anexada aos presentes autos.\nRecife,  11 de setembro de  2013.\nConselheiro Jo\u00e3o Carneiro Campos - Presidente da Primeira C\u00e2mara \n(designado para lavrar o Ac\u00f3rd\u00e3o)\nConselheira, em exerc\u00edcio, Alda Magalh\u00e3es \u2013 Relatora (vencida por julgar \nirregulares as contas do Gestor)\nConselheiro Valdecir Pascoal\nPresente: Dr. Cristiano Pimentel - Procurador\nAS/MCM\n", "labels": [[235, 238, "ORG"], [247, 248, "DATA"], [304, 306, "MONEY"], [355, 359, "ORG"], [360, 363, "ORG"], [385, 387, "LOC"], [405, 407, "LAWDeriv"], [455, 457, "LOC"], [492, 493, "LOC"], [493, 494, "LOC"], [532, 534, "Money"], [544, 549, "ORG"], [556, 559, "ORG"], [569, 575, "ORG"], [581, 583, "LAWDeriv"], [584, 586, "LAWDeriv"], [615, 617, "LOC"], [652, 654, "Money"], [710, 714, "ORG"], [788, 790, "Money"], [794, 795, "LOC"], [795, 797, "LOC"], [800, 803, "ORG"], [812, 814, "ORG"], [829, 831, "ORG"], [880, 884, "ORG"], [906, 911, "ORG"], [926, 928, "LOC"], [983, 985, "ORG"], [1062, 1065, "ORG"], [1069, 1070, "LOC"], [1070, 1072, "LOC"], [1075, 1078, "ORG"], [1087, 1089, "ORG"], [1104, 1106, "ORG"], [1148, 1152, "ORG"], [1172, 1175, "ORG"], [1197, 1198, "DATE"], [1198, 1201, "ORG"], [1348, 1349, "DATE"], [1349, 1351, "LOC"], [1354, 1357, "ORG"], [1366, 1368, "ORG"], [1383, 1385, "ORG"], [1434, 1438, "ORG"], [1487, 1491, "ORG"], [1528, 1530, "Money"], [1539, 1545, "ORG"], [1549, 1587, "ORG"], [1588, 1601, "ORG"], [1603, 1605, "ORG"], [1680, 1682, "MONEY"], [1767, 1770, "ORG"], [1773, 1774, "LOC"], [1774, 1776, "LOC"], [1778, 1781, "ORG"], [1790, 1792, "ORG"], [1808, 1810, "ORG"], [1852, 1856, "ORG"], [1907, 1909, "ORG"], [1941, 1943, "MONEY"], [1947, 1949, "ORG"], [1958, 1964, "ORG"], [2027, 2029, "ORG"], [2106, 2115, "ORG"], [2156, 2161, "ORG"], [2175, 2176, "LOC"], [2186, 2193, "ORG"], [2196, 2200, "ORG"], [2256, 2260, "ORG"], [2342, 2345, "ORG"], [2349, 2351, "LOC"], [2367, 2369, "PER"], [2383, 2386, "ORG"], [2428, 2432, "ORG"], [2476, 2479, "ORG"], [2487, 2492, "ORG"], [2506, 2508, "LOC"], [2517, 2523, "ORG"], [2526, 2530, "ORG"], [2586, 2588, "ORG"], [2681, 2684, "ORG"], [2687, 2689, "LOC"], [2706, 2708, "PER"], [2723, 2725, "ORG"], [2767, 2771, "ORG"], [2811, 2815, "ORG"], [2822, 2824, "ORG"], [2842, 2843, "LOC"], [2843, 2844, "DATE"], [2848, 2850, "Money"], [2859, 2865, "ORG"], [2868, 2872, "ORG"], [2928, 2930, "ORG"], [3015, 3018, "ORG"], [3021, 3023, "LOC"], [3027, 3040, "LAW"], [3040, 3046, "ORG"], [3056, 3057, "DATE"], [3107, 3111, "ORG"], [3120, 3128, "ORG"], [3150, 3157, "ORG"], [3182, 3185, "ORG"], [3188, 3190, "LOC"], [3199, 3205, "ORG"], [3208, 3212, "ORG"], [3268, 3270, "ORG"], [3354, 3359, "ORG"], [3361, 3363, "ORG"], [3367, 3368, "LOC"], [3368, 3370, "LOC"], [3373, 3376, "ORG"], [3385, 3387, "ORG"], [3402, 3404, "ORG"], [3453, 3457, "ORG"], [3465, 3524, "LAW"], [3604, 3692, "LAW"], [3698, 3700, "LAWDeriv"], [3704, 3717, "LAW"], [3717, 3723, "ORG"], [3732, 3733, "DATE"], [3777, 3781, "ORG"], [3821, 3827, "ORG"], [3846, 3848, "ORG"], [3926, 3928, "ORG"], [4012, 4015, "ORG"], [4018, 4019, "LOC"], [4019, 4021, "LOC"], [4024, 4026, "ORG"], [4036, 4038, "ORG"], [4054, 4056, "ORG"], [4106, 4110, "ORG"], [4124, 4128, "ORG"], [4197, 4200, "ORG"], [4205, 4210, "ORG"], [4218, 4220, "LAWDeriv"], [4285, 4287, "LAWDeriv"], [4295, 4301, "ORG"], [4338, 4348, "LAW"]]}
{"text": "ESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\nPROCESSO T.C. N\u00ba 1004524-7\nSESS\u00c3O ORDIN\u00c1RIA REALIZADA EM 10/06/2014  \nTOMADA DE CONTAS ESPECIAL DA EMPRESA DE TURISMO DE \nPERNAMBUCO S/A \u2013  EMPETUR, REFERENTE AO CONV\u00caNIO N\u00ba \n703024/2009, CELEBRADO ENTRE O MINIST\u00c9RIO DO TURISMO E A \nEMPETUR\nUNIDADE GESTORA: EMPRESA DE TURISMO DE PERNAMBUCO S/A \u2013 \nEMPETUR\nINTERESSADOS: Srs. JOS\u00c9 RICARDO DIAS DINIZ (EX-DIRETOR \nPRESIDENTE DA EMPETUR), ANDR\u00c9 MEIRA DE VASCONCELLOS (EX-\nDIRETOR JUR\u00cdDICO DA EMPETUR), ELMIR LEITE DE CASTRO (EX-\nSUPERINTENDENTE ADMINISTRATIVO FINANCEIRO DA EMPETUR); \nWALTER HENRIQUE SCHNEIDER CAVALCANTI MALTA (RESPONS\u00c1VEL \nPELA EMPRESA CONTRATADA), M\u00c1RCIA ROBERTA ALVES PAIVA \n(RESPONS\u00c1VEL PELA EMPRESA CONTRATADA) E SIMONE CIBELLE DA \nSILVA SOUSA (RESPONS\u00c1VEL PELA EMPRESA CONTRATADA) \nADVOGADOS: Drs. CARLOS HENRIQUE QUEIROZ COSTA \u2013 OAB/PE N\u00ba \n24.842,  GUSTAVO HENRIQUE DE MORAES GOMES \u2013 OAB/PE N\u00ba 28.630, \nPAULO DUTRA DE MORAIS BARBOZA \u2013 OAB/PE N\u00ba 23.664,  ROBERTO \nXAVIER DE OLIVEIRA \u2013 OAB/PE N\u00ba 30.022,  THIAGO LUIZ PACHECO DE \nCARVALHO \u2013 OAB/PE N\u00ba 28.507,  LEUCIO LEMOS FILHO \u2013 OAB/PE N\u00ba \n5.807,  KATARINA GOUVEIA \u2013  OAB/PE N\u00ba 26.305,  ANDR\u00c9 MEIRA DE \nVASCONCELLOS \u2013 OAB/PE N\u00ba 23.870 \nRELATOR: CONSELHEIRO, EM EXERC\u00cdCIO, CARLOS BARBOSA \nPIMENTEL\n\u00d3RG\u00c3O JULGADOR: PRIMEIRA C\u00c2MARA \nAC\u00d3RD\u00c3O T.C. N\u00ba 702/14\nVISTOS,  relatados e discutidos  os autos  do Processo  T.C.  n\u00ba 1004524-7,\nACORDAM, \u00e0 unanimidade, os Conselheiros da Primeira C\u00e2mara do \nTribunal de Contas do Estado, nos termos do voto do Relator, que integra o \npresente Ac\u00f3rd\u00e3o, \nCONSIDERANDO os termos do Relat\u00f3rio de Auditoria, das defesas \napresentadas e do Parecer do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas que instrui o \nprocesso;\nCONSIDERANDO que restou demonstrado o pagamento de shows \ninexistentes;\nCONSIDERANDO as demais irregularidades nas contrata\u00e7\u00f5es das \nempresas;\nCONSIDERANDO o disposto nos artigos 70 e 71, incisos II e VIII, par\u00e1grafo \n3\u00ba, combinados com o artigo 75, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e no artigo 59, \ninciso III, al\u00ednea \u201cb\u201d, da Lei Estadual n\u00ba 12.600/04 (Lei Org\u00e2nica do Tribunal \nde Contas do Estado de Pernambuco),\nJulgar irregulares os fatos objeto do presente processo com imputa\u00e7\u00e3o de \nd\u00e9bito distribu\u00eddo da seguinte forma:\n- Walter Henrique Schneider Cavalcanti Malta, solidariamente com os Srs. \nJos\u00e9 Ricardo Dias Diniz e Elmir Leite de Castro \u2013 R$ 46.400,00;\n- M\u00e1rcia Roberta Alves Paiva, solidariamente com os Srs. Jos\u00e9 Ricardo Dias \nDiniz e Elmir Leite de Castro \u2013  R$ 21.700,00;\n1\n\nESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\n- Simone Cibelle da Silva Sousa, solidariamente com os Srs. Jos\u00e9 Ricardo \nDias Diniz e Elmir Leite de Castro \u2013  R$ 39.400,00.\nOs d\u00e9bitos imputados dever\u00e3o ser atualizados monetariamente a partir do \nprimeiro dia do exerc\u00edcio financeiro subsequente ao das contas ora \nanalisadas, segundo os \u00edndices e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o \npara atualiza\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos da Fazenda P\u00fablica Estadual, e recolhidos \naos cofres p\u00fablicos estaduais, no prazo de 15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito em \njulgado deste Ac\u00f3rd\u00e3o, devendo c\u00f3pia das Guias de Recolhimento ser \nenviadas a este Tribunal para baixa dos d\u00e9bitos.  N\u00e3o o fazendo, que \ncertid\u00f5es dos d\u00e9bitos sejam encaminhadas \u00e0 Procuradoria Geral do Estado \npara as provid\u00eancias cab\u00edveis.\nAl\u00e9m disso, APLICAR MULTA, individual, no valor de R$ 7.000,00, aos Srs. \nJos\u00e9 Ricardo Dias Diniz e Elmir Leite de Castro, nos termos do artigo 73, \ninciso III, da Lei Org\u00e2nica do Estado de Pernambuco (reda\u00e7\u00e3o original), que \ndever\u00e1 ser recolhida \u00e0 Conta \u00danica do Estado, no prazo de 15 (quinze) dias \ndo tr\u00e2nsito em julgado deste Ac\u00f3rd\u00e3o, devendo c\u00f3pia da Guia de \nRecolhimento ser enviada a este Tribunal para baixa do d\u00e9bito. \nDETERMINAR o encaminhamento de c\u00f3pia do Relat\u00f3rio de Auditoria e do \nInteiro Teor desta Delibera\u00e7\u00e3o ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, tendo em \nvista envolvimento de recursos de ordem federal.\nRecife,  27 de junho de  2014.\nConselheiro Ranilson Ramos \u2013 Presidente da Primeira C\u00e2mara\nConselheiro, em exerc\u00edcio, Carlos Barbosa Pimentel \u2013  Relator\nConselheiro, em exerc\u00edcio, Adriano Cisneiros\nPresente: Dr. Guido Rostand Cordeiro Monteiro \u2013  Procurador\nALAS/HN\n2\n", "labels": [[348, 352, "ORG"], [387, 390, "ORG"], [403, 404, "LOC"], [404, 414, "LAW"], [416, 417, "DATE"], [417, 419, "MONEY"], [436, 441, "ORG"], [467, 469, "ORG"], [477, 485, "ORG"], [486, 488, "ORG"], [491, 495, "ORG"], [502, 506, "ORG"], [513, 515, "ORG"], [517, 522, "ORG"], [540, 544, "ORG"], [551, 553, "ORG"], [610, 612, "ORG"], [677, 680, "ORG"], [686, 694, "ORG"], [698, 699, "LOC"], [699, 705, "LOC"], [731, 733, "LOC"], [784, 787, "ORG"], [803, 808, "ORG"], [811, 816, "ORG"], [842, 844, "PER"], [849, 853, "ORG"], [855, 856, "LOC"]]}
{"text": "ESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\n                                                                                                         \nPROCESSO T.C. N\u00ba 1005099-1\nSESS\u00c3O ORDIN\u00c1RIA REALIZADA EM 11/12/2012\nDEN\u00daNCIA\nDENUNCIANTE: SIMOSCOM-PERNAMBUCO-SINDICATO NACIONAL DOS \nEMPREITEIROS  DE M\u00c3O DE OBRA E AUT\u00d4NOMOS DAS IND\u00daSTRIAS \nDE CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL E DE ESTRADAS, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O, OBRAS DE \nTERRAPLANAGEM E CATEGORIA DIFERENCIADAS.\nINTERESSADOS:  Srs.  GERMANO  PORDEUS  BRAND\u00c3O,  FRANCISCO \nRICARDO ALENCAR ROCHA E AFONSO FELIX BARRETO\nDENUNCIADO: Sr. J\u00daLIO EM\u00cdLIO L\u00d3SSIO DE MACEDO - PREFEITO DO \nMUNIC\u00cdPIO DE PETROLINA\nRELATOR:  CONSELHEIRO,  EM  EXERC\u00cdCIO,  RICARDO  JOS\u00c9  RIOS \nPEREIRA\n\u00d3RG\u00c3O JULGADOR: PRIMEIRA C\u00c2MARA\nAC\u00d3RD\u00c3O T.C. N\u00ba 2268/12\nVISTOS, relatados e discutidos os autos do Processo T.C. n\u00ba 1005099-1, \nreferente \u00e0 DEN\u00daNCIA FORMULADA PELO SIMOSCOM-PERNAMBUCO-\nSINDICATO  NACIONAL  DOS  EMPREITEIROS  DE  M\u00c3O  DE  OBRA  E \nAUT\u00d4NOMOS  DAS  IND\u00daSTRIAS  DE  CONSTRU\u00c7\u00c3O  CIVIL  E  DE \nESTRADAS,  PAVIMENTA\u00c7\u00c3O,  OBRAS  DE  TERRAPLANAGEM  E \nCATEGORIA  DIFERENCIADAS \nREPRESENTADA  PELO  SEU \nPRESIDENTE Sr. JOS\u00c9 AUGUSTO DOS SANTOS, CONTRA O Sr. J\u00daLIO \nEM\u00cdLIO  L\u00d3SSIO  DE  MACEDO,  PREFEITO  DO  MUNIC\u00cdPIO  DE \nPETROLINA,  REFERENTE  A  EXECU\u00c7\u00c3O,  PELA  PREFEITURA \nMUNICIPAL DE PETROLINA, DE SERVI\u00c7OS DE RETIRADA CASCALHO \nARENOSO  EM  \u00c1REA  N\u00c3O  LICENCIADA,  DURANTE  O  EXERC\u00cdCIO \nFINANCEIRO DE 2010,  ACORDAM, \u00e0 unanimidade, os Conselheiros da \nPrimeira C\u00e2mara do Tribunal de Contas do Estado, nos termos do voto do \nRelator, que integra o presente Ac\u00f3rd\u00e3o, \nCONSIDERANDO as irregularidades ocorridas na explora\u00e7\u00e3o da jazida de \ncascalho sem licenciamento ambiental, caracterizando ind\u00edcios de crime \nambiental;\nCONSIDERANDO a nomea\u00e7\u00e3o irregular do propriet\u00e1rio da jazida de cascalho \npara cargo de Diretor da Secretaria de Infraestrutura, como forma de regularizar \nos pagamentos ocorridos, sem que o mesmo detenha conhecimentos e grau de \ninstru\u00e7\u00e3o compat\u00edvel com as fun\u00e7\u00f5es do cargo, sendo, inclusive, analfabeto;\nCONSIDERANDO  a  aus\u00eancia  de  registros  das  atividades  efetivamente \ndesenvolvidas pelo Sr. Afonso Felix Barreto, como Diretor da Secretaria, \nbem como aus\u00eancia de frequ\u00eancia do mesmo, cabendo a devolu\u00e7\u00e3o de todo \no valor pago a t\u00edtulo de remunera\u00e7\u00e3o: R$ 13.380,33;\nCONSIDERANDO  a  nomea\u00e7\u00e3o  de  pessoa  analfabeta  para  ocupar \nimportante cargo t\u00e9cnico no Munic\u00edpio, ainda, nomea\u00e7\u00e3o feita de forma a \npagar a retirada de cascalho em situa\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel crime ambiental, tudo \ncaracterizando graves provas de ind\u00edcios de improbidade administrativa; \nCONSIDERANDO os Pareceres n\u00ba 473/2012 e n\u00ba 715/2012, do Minist\u00e9rio \nP\u00fablico de Contas, \nJulgar PROCEDENTE a presente Den\u00fancia formulada contra os Srs. J\u00falio \nEm\u00edlio L\u00f3ssio de Macedo, Germano Pordeus Brand\u00e3o e Francisco Ricardo \n1\n\nESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\nAlencar Rocha, por irregularidades insan\u00e1veis cometidas no exerc\u00edcio de \n2010, devendo o Sr. J\u00falio Em\u00edlio L\u00f3ssio de Macedo restituir aos cofres \nmunicipais a import\u00e2ncia de R$ 13.380,33, que dever\u00e1 ser recolhida aos \ncofres Municipais, atualizada monetariamente a partir do primeiro dia do \nexerc\u00edcio financeiro subsequente ao das contas ora analisadas, segundo os \n\u00edndices e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o local para atualiza\u00e7\u00e3o dos \ncr\u00e9ditos da Fazenda P\u00fablica Municipal, no prazo de 15 (quinze) dias do \ntr\u00e2nsito  em  julgado  deste  Ac\u00f3rd\u00e3o,  encaminhando  c\u00f3pia  da  Guia  de \nRecolhimento a este Tribunal para baixa do d\u00e9bito. N\u00e3o o fazendo, que \nCertid\u00e3o do D\u00e9bito seja encaminhada ao Chefe do Executivo Municipal, que \ndever\u00e1 inscrever o d\u00e9bito na D\u00edvida Ativa e proceder \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o, sob \npena de responsabilidade.\nAplicar multa, individual, no valor de R$ 2.000,00, conforme artigo 73, II, da \nLei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas do Estado de Pernambuco (reda\u00e7\u00e3o \noriginal),  aos  Srs.  J\u00falio  Em\u00edlio  L\u00f3ssio  de  Macedo,  Germano  Pordeus \nBrand\u00e3o e Francisco Ricardo Alencar Rocha, que dever\u00e1 ser recolhida, no \nprazo de 15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito em julgado deste Ac\u00f3rd\u00e3o, ao Fundo \nde Aperfei\u00e7oamento Profissional e Reequipamento T\u00e9cnico do Tribunal, por \ninterm\u00e9dio de boleto banc\u00e1rio a ser emitido no s\u00edtio da internet desta Corte \nde Contas (www.tce.pe.gov.br).\nDeterminar:\n(I) A remessa do Laudo de Auditoria \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Petrolina, para \nci\u00eancia das irregularidades apuradas; e \n(II) Que os autos sejam encaminhados ao Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas para \nque seja feita a remessa das pe\u00e7as pertinentes ao MPF (Minist\u00e9rio P\u00fablico \nFederal) e \u00e0 CPRH (Companhia Pernambucana de Recursos H\u00eddricos), \ntendo em vista ind\u00edcios de crime ambiental.\nOutrossim, que c\u00f3pia deste Ac\u00f3rd\u00e3o seja acostada \u00e0 Presta\u00e7\u00e3o de Contas \ndo Prefeito, exerc\u00edcio financeiro de 2010.\nRecife, 28 DE DEZEMBRO DE 2012.\nConselheiro Dirceu Rodolfo de Melo J\u00fanior \u2013 Presidente da Primeira C\u00e2mara\nConselheiro, em exerc\u00edcio, Ricardo Jos\u00e9 Rios Pereira - Relator\nPresente: Dr. Ricardo Alexandre de Almeida Santos \u2013 Procurador\nAM/ML\n2\n", "labels": [[121, 124, "ORG"], [440, 442, "PER"], [579, 581, "Money"], [634, 636, "ORG"], [720, 722, "ORG"], [724, 726, "LAWDeriv"], [785, 787, "LOC"], [826, 830, "ORG"], [872, 876, "ORG"], [888, 894, "ORG"], [928, 932, "ORG"], [939, 947, "ORG"], [948, 954, "ORG"], [965, 973, "ORG"], [974, 976, "PER"]]}
{"text": "ESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\nPROCESSO TCE-PE N\u00ba 1102870-1\nSESS\u00c3O ORDIN\u00c1RIA REALIZADA EM 19/09/2017  \nPRESTA\u00c7\u00c3O DE CONTAS DOS GESTORES DA FUNDA\u00c7\u00c3O DO \nPATRIM\u00d4NIO \nHIST\u00d3RICO \nE \nART\u00cdSTICO \nDE \nPERNAMBUCO \n- \nFUNDARPE (EXERC\u00cdCIO DE 2010 ) \nUNIDADE GESTORA: FUNDA\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO HIST\u00d3RICO E \nART\u00cdSTICO DE PERNAMBUCO - FUNDARPE\nINTERESSADOS: NOVA ERA PROMO\u00c7\u00c3O E ORGANIZA\u00c7\u00c3O DE \nEVENTOS ART\u00cdSTICOS E ENTRETENIMENTOS LTDA-ME, ALEXANDRE \nLIMA DINIZ OLIVEIRA, ANT\u00d4NIO DE P\u00c1DUA XAVIER DE ANDRADE, \nCARLOS ALBERTO CARVALHO CORREIA, LUCIANA VIEIRA DE \nAZEVEDO, MARIA ROSEANE CORREIA DE SANTANA, CETAP - \nCENTRO \nT\u00c9CNICO \nDE \nASSESSORIA \nE \nPLANEJAMENTO \nCOMUNIT\u00c1RIO, SEVERINO PESSOA DOS SANTOS, ALBA MARIA \nDAMASCENA, \nEDSON \nANT\u00d4NIO \nDE \nARAUJO \nBRITO, \nPLM \nPRODU\u00c7\u00d5ES E EVENTOS LTDA-ME., EXPRESSO PRODU\u00c7\u00d5ES E \nEVENTOS LTDA., RAIZES PRODU\u00c7\u00c3O E ORGANIZA\u00c7\u00c3O DE EVENTOS \nLTDA-EPP, KACTUS PROMO\u00c7\u00d5ES E EVENTOS LTDA-EPP, SOLANGE \nPAES ASFORA, MARIA DE F\u00c1TIMA DE OLIVEIRA CRESPO E PAULO \nFERNANDES DOS SANTOS\nRELATOR: CONSELHEIRO RANILSON RAMOS\n\u00d3RG\u00c3O JULGADOR: PRIMEIRA C\u00c2MARA \nAC\u00d3RD\u00c3O T.C. N\u00ba 1022\nVISTOS, relatados e discutidos os autos do Processo TCE-PE \nn\u00ba 1102870-1, ACORDAM, \u00e0 unanimidade, os Conselheiros da Primeira \nC\u00e2mara do Tribunal de Contas do Estado, nos termos do voto do Relator, \nque integra o presente Ac\u00f3rd\u00e3o, \nCONSIDERANDO o Relat\u00f3rio de Auditoria;\nCONSIDERANDO \na \naus\u00eancia \nde \nconstitui\u00e7\u00e3o \ndo \nConselho \nde \nAdministra\u00e7\u00e3o da FUNDARPE;\nCONSIDERANDO o fracionamento de despesa, resultando em burla ao \ndever de licitar (contrata\u00e7\u00e3o direta das Produtoras Kactus, Nova Era, Cetap, \nExpresso e Ra\u00edzes);\nCONSIDERANDO  a n\u00e3o reten\u00e7\u00e3o de tributo na fonte com base em certid\u00e3o \nfraudulenta;\nCONSIDERANDO  a realiza\u00e7\u00e3o de pagamentos por servi\u00e7os faturados com \nnotas fiscais inid\u00f4neas;\nCONSIDERANDO a contrata\u00e7\u00e3o direta de empres\u00e1rio sem a carta de \nexclusividade dos artistas;\nCONSIDERANDO a sonega\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Tribunal de Contas;\nCONSIDERANDO o descumprimento de determina\u00e7\u00f5es do TCE-PE; \nCONSIDERANDO, em parte, as defesas apresentadas;\nCONSIDERANDO a Nota T\u00e9cnica de Esclarecimento;\nCONSIDERANDO, em parte, os Pareceres MPCO n\u00ba 556/2014 e 62/2015;\nCONSIDERANDO o disposto nos artigos 70 e 71, incisos II e VIII, \u00a7 3\u00ba, \ncombinados com o artigo 75, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e no artigo 59, inciso \nIII, letra \u201cb\u201d, da Lei Estadual n\u00ba 12.600/04 (Lei Org\u00e2nica do Tribunal de \nContas do Estado de Pernambuco), \n1\n\nESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\nEm julgar IRREGULARES as contas dos Ordenadores de Despesas da \nFUNDARPE, Srs. Luciana Vieira de Azevedo - Diretora-Presidente, \nAlexandre Lima Diniz Oliveira - Diretor de Gest\u00e3o, Ant\u00f4nio de P\u00e1dua Xavier \nde Andrade - Diretor de Gest\u00e3o e Maria Roseane Correia de Santana - \nDiretora de Projetos Especiais, referentes ao exerc\u00edcio financeiro de 2010, \ndeixando de aplicar-lhes multa por ter-se operado o lapso temporal \ndecadencial previsto no artigo 73, \u00a7\u00ba6, da Lei Org\u00e2nica do Tribunal de \nContas do Estado - LOTCE;\nE, \nCONSIDERANDO a aus\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o de  alguns \nshows pelas sociedades empres\u00e1rias contratadas;\nCONSIDERANDO as irregularidades cometidas em cartas de exclusividade \nde supostos artistas (cartas emitidas com assinaturas falsas, emitidas em \nnome de falecidos e aposentados por idade e invalidez e cartas emitidas \ncom declara\u00e7\u00f5es falsas);\nDETERMINAR o ressarcimento ao er\u00e1rio do montante de R$ 1.025.540,00, \n\u00e0s seguintes sociedades empres\u00e1rias:\n- Nova Era Promo\u00e7\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o de Eventos Art\u00edsticos e \nentretenimentos Ltda-ME - R$ 618.300,00,  solid\u00e1rio com sua s\u00f3cia-gerente \nMaria de F\u00e1tima de Oliveira Crespo;\n- Ra\u00edzes Produ\u00e7\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o de Eventos Ltda-EPP - R$ 196.900,00, \nsolid\u00e1rio com seu s\u00f3cio-gerente Paulo Fernandes dos Santos;\n- Kactus Promo\u00e7\u00f5es e Eventos Ltda-EPP - R$ 210.340,00, na pessoa de \nsua s\u00f3cia-gerente, Sra. Solange Paes Asfora, uma vez que a referida \nsociedade empresarial encontra-se extinta desde 31.03.2011.\nO d\u00e9bito acima imputado dever\u00e1 ser atualizado monetariamente a partir do \nprimeiro dia do exerc\u00edcio financeiro subsequente ao das contas ora \nanalisadas, segundo os \u00edndices e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o \npara atualiza\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos da Fazenda P\u00fablica Estadual, e recolhido aos \ncofres p\u00fablicos estaduais, no prazo de 15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito em \njulgado deste Ac\u00f3rd\u00e3o, devendo c\u00f3pia da Guia de Recolhimento ser \nenviada a este Tribunal para baixa do d\u00e9bito. N\u00e3o o fazendo, que a certid\u00e3o \ndo d\u00e9bito seja encaminhada \u00e0 Procuradoria-Geral do Estado para as \nprovid\u00eancias cab\u00edveis.\nEXPEDIR Declara\u00e7\u00e3o de Inidoneidade das empresas Nova Era Promo\u00e7\u00e3o e \nOrganiza\u00e7\u00e3o de Eventos Art\u00edsticos e Entretenimentos Ltda-ME, Ra\u00edzes \nProdu\u00e7\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o de Eventos Ltda-EPP para contratar com a \nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, pelo prazo de 5 anos, com base no artigo 76 da Lei \nEstadual n\u00ba 12.600/04 \u2013 Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas do Estado de \nPernambuco.\nOutrossim, tendo em vista a ocorr\u00eancia de dispensa indevida de licita\u00e7\u00e3o, \nn\u00e3o reten\u00e7\u00e3o de imposto com base em certid\u00e3o fraudulenta e o pagamento \npor servi\u00e7os tendo por base notas fiscais inid\u00f4neas, determinar a remessa \ndas \npe\u00e7as \npertinentes \nao \nMinist\u00e9rio \nPublico \nde \nContas \npara \nencaminhamento ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado para, no \u00e2mbito de sua \natua\u00e7\u00e3o, promover as a\u00e7\u00f5es que entender necess\u00e1rias.\nRecife,  26 de setembro de  2017.\nConselheira Teresa Duere - Presidente da Primeira C\u00e2mara\nConselheiro Ranilson Ramos - Relator\n2\n\nESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\nConselheiro Jo\u00e3o Carneiro Campos \nPresente: Dra. Germana Laureano - Procuradora\nS/MNC\n3\n", "labels": [[447, 449, "LAWDeriv"], [456, 458, "LAWDeriv"], [488, 490, "LAWDeriv"], [521, 529, "ORG"], [533, 541, "ORG"], [542, 547, "ORG"], [577, 579, "PER"], [668, 670, "LOC"], [692, 693, "DATE"], [693, 695, "Money"], [717, 718, "DATA"], [718, 719, "DATA"], [719, 721, "Money"], [738, 739, "DATA"], [740, 741, "LOC"], [741, 742, "DATE"], [923, 924, "DATE"], [924, 926, "LOC"], [1000, 1003, "ORG"], [1007, 1011, "ORG"], [1031, 1036, "ORG"], [1041, 1047, "ORG"], [1049, 1053, "ORG"], [1079, 1081, "PER"], [1082, 1083, "DATA"]]}
{"text": "ESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\nPROCESSO T.C. N\u00ba 1104514-0\nSESS\u00c3O ORDIN\u00c1RIA REALIZADA EM 01/07/2014\nPRESTA\u00c7\u00c3O \nDE \nCONTAS \nDOS \nGESTORES \nDA \nPREFEITURA \nMUNICIPAL DE IGARASSU (EXERC\u00cdCIO DE 2010)\nUNIDADE GESTORA: PREFEITURA MUNICIPAL DE IGARASSU\nINTERESSADOS: Srs. GESIM\u00c1RIO PESSOA BARACHO; JOS\u00c9 HELTON \nPEDRO DA SILVA; MARIA DAS NEVES PEDROSA LEAL; MARIA \nISMINIA CALADO RODRIGUES; EZI FRANCISCA DA SILVA; ADRIANA \nAMORIM FALC\u00c3O; MAYARA MARINHO DA SILVA; TEREZA JACINTA \nCONSTANTINO CAVALCANTI; TALITA AMARAL FERREIRA; ALEX \nANT\u00d4NIO DA SILVA; EDNA DA SILVA BARBOSA; LUIZ ANT\u00d4NIO \nMOREIRA DOS SANTOS;  FERNANDO DE BARROS ARA\u00daJO J\u00daNIOR.\nADVOGADOS: Drs. VADSON DE ALMEIDA PAULA - OAB/PE N\u00ba 22.405; \nUILA DAIANE DE OLIVEIRA NASCIMENTO - OAB/PE N\u00ba 27.470; \nJULIANA BARROSO DE MORAES BACALHAU - OAB/PE N\u00ba 21.619. \nRELATOR: CONSELHEIRA, EM EXERC\u00cdCIO, ALDA MAGALH\u00c3ES\n\u00d3RG\u00c3O JULGADOR: SEGUNDA C\u00c2MARA\nAC\u00d3RD\u00c3O T.C. N\u00ba 739/14\nVISTOS, relatados e discutidos os autos do Processo T.C. n\u00ba 1104514-0, \nACORDAM, \u00e0 unanimidade, os Conselheiros da Segunda C\u00e2mara do \nTribunal de Contas do Estado, nos termos do Voto da Relatora, que integra \no presente Ac\u00f3rd\u00e3o,\nCONSIDERANDO o Parecer MPCO n\u00ba 776/2013, do Minist\u00e9rio P\u00fablico de \nContas; \nCONSIDERANDO o disposto nos artigos 70 e 71, incisos II, VIII, par\u00e1grafo \n3\u00ba, combinados com o artigo 75, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e no artigo 59, \ninciso III, al\u00edneas \u201cb\u201d e \u201cc\u201d, da Lei Estadual n\u00ba 12.600/04 (Lei Org\u00e2nica do \nTribunal de Contas do Estado de Pernambuco),\nEm julgar IRREGULARES as contas do gestor municipal da Prefeitura de \nIgarassu, Sr. Gesim\u00e1rio Pessoa Baracho, relativas ao exerc\u00edcio financeiro \nde 2010. \nAPLICAR multa individual, nos termos do artigo 73, inciso II da Lei Estadual \nn\u00ba 12.600/2004 (Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas do Estado de \nPernambuco - TCE/PE \u2013  reda\u00e7\u00e3o original), no valor de R$ 3.002,30  aos \nSrs. Alex\n \n    Ant\u00f4nio\n \n    da\n     Silva\n \n , Tereza\n \n    Jacinta\n \n    Constantino\n \n    Cavalcanti\n \n , Maria \ndas\n \n    Neves\n \n    Pedrosa\n \n    Leal\n \n , Edna\n \n    da\n     Silva\n \n    Barbosa\n \n , Adriana\n \n    Amorim\n \n    Falc\u00e3o\n \n , \nFernando\n \n    de\n     Barros\n \n    Ara\u00fajo\n \n    Junior\n \n , Jos\u00e9\n \n    Helton\n \n    Pedro\n \n    da\n     Silva\n \n , Talita \nAmaral\n \n    Ferreira\n \n  e Luiz\n \n    Ant\u00f4nio\n \n    Moreira\n \n    dos\n \n    Santos,\n \n  e de    R$ 5.000,00 ao \nSr. Gesim\u00e1rio\n \n    Pessoa\n \n    Baracho\n \n , nos termos do mesmo artigo e inciso, que \ndever\u00e3o ser recolhidas, no prazo de 15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito em julgado \ndeste \nAc\u00f3rd\u00e3o, \nao \nFundo \nde \nAperfei\u00e7oamento \nProfissional \ne \nReequipamento T\u00e9cnico do Tribunal, por meio de boleto banc\u00e1rio a ser \nemitido no site da internet deste Tribunal de Contas (www.tce.pe.gov.br). \nIMPUTAR d\u00e9bito aos respons\u00e1veis pelas irregularidades apontadas \nconforme quadro a seguir:\n1\n\nESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\nITEM IRREGULARID\nADE\nLEGISLA\u00c7\u00c3O\nINFRINGIDA\nRESPONS\u00c1VEIS\n(NOME)\nVALOR \nPASS\u00cdVEL DE \nDEVOLU\u00c7\u00c3O\n(R$)\n4.4.1\nDespesa \ncom \nconfraterniza\u00e7\u00e3\no de servidores\nPrinc\u00edpio \nda \nLegalidade \nmanifesto \nno \nart. 37, Caput, \nda CF/88.\nGesim\u00e1rio \nPessoa Baracho\nTereza \nJacinta \nConstantino\nCavalcanti\n10.000,00\n4.4.2\nDespesa \ncom \ndoa\u00e7\u00e3o \nde \npeixes \nna \nsemana santa\nLei \nFederal \nn\u00ba 8.742/93, art. \n2\u00ba, \u00a7 \u00fanico e \narts. 62 e 63 da \nLei \nFederal \nn\u00ba 4.320/64.\nGesim\u00e1rio \nPessoa Baracho\nMaria \ndas \nNeves Pedrosa \nLeal\n71.400,00\n4.5.4\nExcesso \nde \npre\u00e7o \nem \ncontrata\u00e7\u00e3o\nart. 3\u00ba, \u00a7 1\u00ba, \nInciso I, da Lei \nFederal \nn\u00ba 8.666/93 e \nart. 70, Caput, \nda CF/88.\nGesim\u00e1rio \nPessoa Baracho\nLuiz \nAnt\u00f4nio \nMoreira \ndos \nSantos\nAlex Ant\u00f4nio da \nSilva\nEdna da Silva \nBarbosa\n6.000,00\nAdriana Amorim \nFalc\u00e3o\nAlex Ant\u00f4nio da \nSilva\nEdna da Silva \nBarbosa\nGesim\u00e1rio \nPessoa Baracho\nFernando \nde \nBarros \nAra\u00fajo \nJunior\n15.675,00\nJos\u00e9 \nHelton \nPedro da Silva\nTalita \nAmaral \nFerreira\nEdna da Silva \nBarbosa \nGesim\u00e1rio \nPessoa Baracho\nFernando \nde \nBarros \nAra\u00fajo \nJunior\n284.790,00\n2\n\nESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\nValores que dever\u00e3o ser atualizados monetariamente a partir do primeiro \ndia do exerc\u00edcio financeiro subsequente ao das contas ora analisadas, \nsegundo os \u00edndices e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o local para \natualiza\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos da Fazenda P\u00fablica Municipal, e recolhidos aos \ncofres p\u00fablicos municipais, no prazo de 15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito em \njulgado deste Ac\u00f3rd\u00e3o, devendo c\u00f3pia das Guias de Recolhimento ser \nenviada a este Tribunal para baixa dos d\u00e9bitos. N\u00e3o o fazendo, que seja \nextra\u00edda Certid\u00e3o dos D\u00e9bitos e encaminhada ao Prefeito do Munic\u00edpio, que \ndever\u00e1 inscrever os d\u00e9bitos na D\u00edvida Ativa e proceder as suas execu\u00e7\u00f5es, \nsob pena de responsabilidade.\nDETERMINAR que seja o Ac\u00f3rd\u00e3o juntado \u00e0 Presta\u00e7\u00e3o de Contas de \nGoverno do exerc\u00edcio financeiro de 2010.  \nRecife,  7 de julho de  2014.\nConselheira Teresa Duere \u2013 Presidente da Segunda C\u00e2mara\nConselheira, em exerc\u00edcio, Alda Magalh\u00e3es \u2013 Relatora\nConselheiro Dirceu Rodolfo de Melo J\u00fanior\nPresente: Dra. Maria Nilda da Silva - Procuradora\nSC/ML\n3\n", "labels": [[116, 118, "PER"], [141, 143, "MONEY"], [154, 155, "LOC"], [163, 165, "ORG"], [167, 169, "LAWDeriv"], [187, 190, "ORG"], [199, 201, "ORG"], [246, 251, "ORG"], [258, 261, "ORG"], [274, 275, "LOC"], [275, 285, "LAW"], [287, 288, "DATE"], [288, 290, "MONEY"], [334, 346, "ORG"], [355, 356, "LOC"], [356, 358, "LOC"], [379, 380, "DATE"], [391, 393, "LOC"], [488, 489, "DATE"], [489, 493, "ORG"], [518, 519, "DATE"], [569, 573, "ORG"], [590, 594, "ORG"], [603, 606, "ORG"], [650, 653, "ORG"], [672, 674, "ORG"], [709, 712, "ORG"], [758, 771, "ORG"], [772, 775, "ORG"], [840, 842, "ORG"], [842, 880, "LAW"], [946, 948, "ORG"], [1027, 1031, "ORG"], [1041, 1047, "ORG"], [1050, 1056, "ORG"]]}
{"text": "ESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\nPROCESSO T.C. N\u00ba 1105454-2\nSESS\u00c3O ORDIN\u00c1RIA REALIZADA EM 18/04/2013\nAUDITORIA ESPECIAL  REALIZADA  NA PREFEITURA MUNICIPAL \nDE OLINDA\nINTERESSADOS: Srs. LUCIANA BARBOSA DE OLIVEIRA SANTOS, \nCL\u00d3VIS ARRUDA D\u2019ANUNCIA\u00c7\u00c3O, JOS\u00c9 LUCIANO PONTUAL DO \nNASCIMENTO,  ROSA  MARIA  SOARES  DOS  SANTOS,  FL\u00c1VIA \nCARDOSO  DE  ALBUQUERQUE  MELLO,  MARIA  JOS\u00c9  DA  SILVA \nBELO, VAL\u00c9RIA REIZIANA SOUZA SANTANA MIRANDA E HILDA \nWANDERLEY GOMES\nADVOGADOS:  Drs.  EUV\u00c2NIA  MARIA  CRUZ  MU\u00d1OZ  -  OAB/PE \n22.157, ALYSSON HENRIQUE DE SOUZA VASCONCELOS - OAB/PE \n22.043, ANDR\u00c9 C\u00c2NDIDO DE SOUZA \u2013 OAB/PE N\u00ba 17.760 E M\u00d4NICA \nMARIA BATISTA PEREIRA \u2013 OAB/PE N\u00ba 16.004\nRELATORA: CONSELHEIRA, EM EXERC\u00cdCIO, ALDA MAGALH\u00c3ES\n\u00d3RG\u00c3O JULGADOR: SEGUNDA C\u00c2MARA\nAC\u00d3RD\u00c3O T.C. N\u00ba 524/13\nVISTOS, relatados e discutidos os autos do Processo T.C. n\u00ba 1105454-2,\nRELATIVO \u00c0 AUDITORIA ESPECIAL REALIZADA NA PREFEITURA \nMUNICIPAL  DE  OLINDA  REFERENTE  A  ANALISE  DE  TR\u00caS \nPROCESSOS  LICITAT\u00d3RIOS  (CARTAS-CONVITES,  N\u00baS  140/03, \n143/03 E 003/04) SUSPEITOS DE FRAUDE, PARA CONTRATA\u00c7\u00c3O \nDE  OBRAS  E/OU  SERVI\u00c7OS  DE  ENGENHARIA,  REALIZADOS \nDURANTE  OS  EXERC\u00cdCIOS  FINANCEIROS  DE  2003  A \n2005(05.05.2003  A  22.07.2005),  ACORDAM,  \u00e0  unanimidade,  os \nConselheiros da Segunda C\u00e2mara do Tribunal de Contas do Estado, nos \ntermos do voto da Relatora, que integra o presente Ac\u00f3rd\u00e3o, \nCONSIDERANDO  as  irregularidades  apontadas  nos  procedimentos \nlicitat\u00f3rios para a realiza\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os de engenharia, com \nfortes ind\u00edcios de conluio das empresas participantes dos treze certames \nanalisados, realizados pelo Munic\u00edpio de Olinda;\nCONSIDERANDO  que  os  Membros  da  Comiss\u00e3o  Permanente  para \nAssuntos de Licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o foram diligentes para evitar os procedimentos \nirregulares,  facilmente  detect\u00e1veis,  envolvendo  aspectos  como: \nempresas \u201cirmanadas\u201d em conluio, montagem de documentos, escolha \nda vencedora, dentre outros, ignorando preceitos normativos t\u00e1citos e \nexpressos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e na Lei Federal n\u00ba \n8.666/93,  entre  eles  os  Princ\u00edpios  da  Concorr\u00eancia,  do  Sigilo,  da \nLegalidade e da Finalidade P\u00fablica;  \nCONSIDERANDO o disposto nos artigos 70 e 71, incisos II e VIII, \u00a7 3\u00ba, \nc/c o artigo 75, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e nos artigos 59, inciso III, al\u00ednea \n\u201cb\u201d, 13, \u00a7 2\u00ba, e 40, caput, da Lei Estadual n\u00ba 12.600/04,\nJulgar  IRREGULARES  as contas dos Srs.  Hilda  Wanderley Gomes, \nCl\u00f3vis Arruda D\u2019Anuncia\u00e7\u00e3o, Jos\u00e9 Luciano Pontual do Nascimento, Rosa \nMaria Soares dos Santos, Fl\u00e1via Cardoso de Albuquerque Mello, Maria \nJos\u00e9 da Silva Belo e Val\u00e9ria Reiziana Souza Santana Miranda,  objeto \ndesta Auditoria Especial, relativas aos exerc\u00edcios de 2003, 2004 e 2005.  \n\nESTADO DE PERNAMBUCO\nTRIBUNAL DE CONTAS\nAplicar aos respons\u00e1veis, com base no inciso III do artigo 73 da Lei \nEstadual n\u00ba 12.600/04 (reda\u00e7\u00e3o original), por conta das irregularidades \nnas licita\u00e7\u00f5es, multa individualizada conforme quadro abaixo, que dever\u00e1 \nser recolhida, no prazo de 15 (quinze) dias do tr\u00e2nsito em julgado deste \nAc\u00f3rd\u00e3o, ao Fundo de Aperfei\u00e7oamento Profissional e Reequipamento \nT\u00e9cnico do Tribunal, por interm\u00e9dio de boleto banc\u00e1rio a ser emitido no \nsite da internet desta Corte de Contas (www.tce.pe.gov.br). \n\u2022            Hilda Wanderley Gomes\nR$ 5.500.00\n\u2022\nCl\u00f3vis Arruda D\u00b4Anuncia\u00e7\u00e3o\nR$ 5.500,00\n\u2022           Jos\u00e9 Luciano Pontual do Nascimento\nR$ 5.500,00\n\u2022\nRosa Maria Soares dos Santos\nR$ 5.500,00\n\u2022\nFl\u00e1via Cardoso de Albuquerque Mello\nR$ 5.500,00\n\u2022\nMaria Jos\u00e9 da Silva Belo\nR$ 5.500,00\n\u2022\nVal\u00e9ria Reiziana Souza Santana Miranda\nR$ 5.500,00\nCONSIDERANDO n\u00e3o ter restado comprovada a participa\u00e7\u00e3o da Sra. \nLuciana Barbosa de Oliveira Santos nas licita\u00e7\u00f5es realizadas; \nCONSIDERANDO o disposto nos artigos 70 e 71, inciso II, c/c com o \nartigo 75, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e nos artigos 59, II, 13, \u00a7 2\u00ba, e 40, \ncaput, da Lei Estadual n\u00ba 12.600/04,\nJulgar  REGULARES, COM RESSALVAS, as contas da Sra. Luciana \nBarbosa de Oliveira Santos, objeto da presente Auditoria Especial. \nDeterminar o envio  dos autos ao Minist\u00e9rio  P\u00fablico  de Contas para \nencaminhamento ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Pernambuco, que \ndemandou esta Auditoria Especial e em que tramita o Inqu\u00e9rito Civil n\u00ba \n002/2007.\nRecife, 30 de abril de 2013.\nConselheiro  Rom\u00e1rio  Dias  \u2013  Presidente,  em  exerc\u00edcio,  da  Segunda \nC\u00e2mara \nConselheira, em exerc\u00edcio, Alda Magalh\u00e3es \u2013 Relatora\nPresente: Dr. Gustavo Massa \u2013 Procurador \nCT/MCM\n", "labels": [[171, 174, "ORG"], [489, 491, "PER"], [499, 501, "LOC"], [501, 503, "LAWDeriv"], [516, 520, "ORG"], [540, 544, "ORG"], [545, 552, "ORG"], [555, 587, "ORG"], [615, 620, "LAWDeriv"], [654, 656, "LOC"], [696, 699, "ORG"], [708, 714, "ORG"], [719, 721, "Money"], [730, 732, "MONEY"], [741, 743, "MONEY"], [752, 754, "MONEY"], [763, 765, "MONEY"], [774, 776, "MONEY"], [802, 805, "ORG"], [810, 814, "ORG"], [815, 817, "LOC"], [825, 827, "LOC"], [835, 838, "ORG"], [880, 886, "ORG"], [891, 897, "ORG"], [909, 914, "ORG"], [916, 923, "ORG"], [959, 961, "PER"], [966, 968, "MONEY"]]}
